<resources>
    <string name="app_name">SIMANIS-OI</string>

    <string name="address">Jl. Palembang - Prabumulih Km 33 Desa Tanjung Pering 30813 Indralaya, Telp (0711) 581713, Faks (0711) 581713</string>
    <string name="email">bps1610@bps.go.id</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>


    <string-array name="aboutus_title_array">
        <item>Informasi Umum</item>
        <item>Visi dan Misi</item>
        <item>Nilai-Nilai Inti</item>
        <item>Struktur Organisasi</item>
        <item>Tugas dan Fungsi</item>
        <item>Kontak Kami</item>
    </string-array>


    <string-array name="kecamatan_array">
        <item>Muara Kuang</item>
        <item>Rambang Kuang</item>
        <item>Lubuk Keliat</item>
        <item>Tanjung Batu</item>
        <item>Panyaraman</item>
        <item>Rantau Alai</item>
        <item>Kandis</item>
        <item>Tanjung Raja</item>
        <item>Rantau Panjang</item>
        <item>Sungai Pinang</item>
        <item>Pemulutan</item>
        <item>Pemulutan Selatan</item>
        <item>Pemulutan Barat</item>
        <item>Indralaya</item>
        <item>Indralaya Selatan</item>
        <item>Indralaya Utara</item>
    </string-array>

    <string-array name="aboutus_data_array">
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span >Badan Pusat Statistik adalah Lembaga Pemerintah Non-Departemen yang bertanggung jawab langsung kepada Presiden. </span></p>
                <p ><span >Berdasarkan UU Nomor 16 Tahun 1997 peran BPS adalah:   </span></p>

                    <p>&#149; \t <span >Menyediakan kebutuhan data bagi pemerintah dan masyarakat. </span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Membantu kegiatan statistik di departemen, lembaga pemerintah atau institusi lainnya, dalam membangun sistem perstatistikan nasional. </span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Mengembangkan dan mempromosikan standar teknik dan metodologi statistik, dan menyediakan pelayanan pada bidang pendidikan dan pelatihan statistik. </span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Membangun kerjasama dengan institusi internasional dan negara lain untuk kepentingan perkembangan statistik Indonesia. </span></p>

	        ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span ><b>Visi</b></span></p>
                <p ><span ><b>Pelopor data statistik terpercaya untuk semua</b></span></p>
                <p ><span ><b>Misi</b></span></p>


                    <p>&#149; \t <span >Memperkuat landasan konstitusional dan operasional lembaga statistik untuk penyelenggaraan statistik yang efektif dan efisien.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Menciptakan insan statistik yang kompeten dan profesional, didukung pemanfaatan teknologi informasi mutakhir untuk kemajuan perstatistikan Indonesia.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Meningkatkan penerapan standar klasifikasi, konsep dan definisi, pengukuran, dan kode etik statistik yang bersifat universal dalam setiap penyelenggaraan statistik.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Meningkatkan kualitas pelayanan informasi statistik bagi semua pihak.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Meningkatkan koordinasi, integrasi, dan sinkronisasi kegiatan statistik yang diselenggarakan pemerintah dan swasta, dalam kerangka Sistem Statistik Nasional (SSN) yang efektif dan efisien. </span></p>

            ]]>
        </item>
        <item>

            <![CDATA[
            <p ><span >Nilai-nilai Inti (Core Values) BPS terdiri dari: </span></p>
<p ><span >1. PROFESIONAL</span></p>

 	<p>&#149; \t <span >Kompeten</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Efektif</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Efisien</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Inovatif</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Sistemik</span></p>

<p ><span >2. INTEGRITAS</span></p>

 	<p>&#149; \t <span >Dedikasi</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Disiplin</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Konsisten</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Terbuka</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Akuntabel  </span></p>

<p ><span >3. AMANAH</span></p>

 	<p>&#149; \t <span >Terpercaya</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Jujur</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Tulus</span></p>
 	<p>&#149; \t <span >Adil</span></p>
            ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span >Berdasarkan Peraturan Kepala Badan Pusat Statistik Nomor 7 Tahun 2008 tentang Organisasi dan Tata Kerja Badan Pusat Statistik. Susunan organisasi BPS terdiri dari:</span></p>
                <p ><span >1. Kepala;</span></p>
                <p ><span >2. Sekretariat Utama;</span></p>
                <p ><span >3. Deputi Bidang Metodologi dan Informasi Statistik;</span></p>
                <p ><span >4. Deputi Bidang Statistik Sosial;</span></p>
                <p ><span >5. Deputi Bidang Statistik Produksi;</span></p>
                <p ><span >6. Deputi Bidang Statistik Distribusi dan Jasa;</span></p>
                <p ><span >7. Deputi Bidang Neraca dan Analisis Statistik;</span></p>
                <p ><span >8. Inspektorat Utama;</span></p>
                <p ><span >9. Pusat Pendidikan dan Pelatihan;</span></p>
                <p ><span >10. Instansi Vertikal</span></p>
            ]]>
        </item>

        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span class="s3"> </span><span ><b>Tugas</b></span></p>
                <p ><span >Melaksanakan tugas pemerintahan dibidang statistik sesuai peraturan perundang-undangan. </span></p>
                <p ><span ><b>Fungsi</b></span></p>


                    <p>&#149; \t <span >Pengkajian, penyusunan dan perumusan kebijakan dibidang statistik;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Pengkoordinasian kegiatan statistik nasional dan regional;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penetapan dan penyelenggaraan statistik dasar;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penetapan sistem statistik nasional;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Pembinaan dan fasilitasi terhadap kegiatan instansi pemerintah dibidang kegiatan statistik; dan</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penyelenggaraan pembinaan dan pelayanan administrasi umum dibidang perencanaan umum, ketatausahaan, organisasi dan tatalaksana, kepegawaian, keuangan, kearsipan, kehumasan, hukum, perlengkapan dan rumah tangga.</span></p>

                <p ><span ><b>Kewenangan</b></span></p>


                    <p>&#149; \t <span >Penyusunan rencana nasional secara makro di bidangnya;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Perumusan kebijakan di bidangnya untuk mendukung pembangunan secara makro;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penetapan sistem informasi di bidangnya;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penetapan dan penyelenggaraan statistik nasional;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kewenangan lain sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan yang berlaku, yaitu;</span></p>

                <p ><span >i. Perumusan dan pelaksanaan kebijakan tertentu di bidang kegiatan statistik;</span></p>
                <p ><span >ii. Penyusun pedoman penyelenggaraan survei statistik sektoral.</span></p>
            ]]>
        </item>

        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span >Alamat kantor BPS Pusat</span></p>
                <p ><span >Badan Pusat Statistik (BPS)</span></p>
                <p ><span >Jl. Dr. Sutomo No. 6-8 Jakarta 10710 Indonesia</span></p>
                <p ><span >Telp (62-21) 3841195, 3842508, 3810291, Faks (62-21) 3857046</span></p>
                <p ><span >Mailbox : bpshq@bps.go.id</span></p>
                <p ><span >Alamat kantor BPS Daerah</span></p>
                <p ><span >Badan Pusat Statistik (BPS) Kabupaten Ogan Ilir</span></p>
                <p ><span >Jl. Palembang-Prabumulih Desa Tanjung Pering Kec. Indralaya Utara 30813 Ogan Ilir</span></p>
                <p ><span >Telp (0711) 7583048</span></p>
                <p ><span >e-mail: bps1610@bps.go.id</span></p>
            ]]>
        </item>
    </string-array>


    <string-array name="aboutoi_title_array">
        <item>Profil</item>
        <item>Kondisi Geografis</item>
        <item>Wilayah Administratif</item>
        <item>Iklim dan Topografi</item>
        <item>Pemerintahan</item>
        <item>Potensi Daerah</item>
    </string-array>

    <string-array name="aboutoi_data_array" formatted="false">
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span ><b>Lambang Daerah</b></span></p>
                <p ><span ><b>Visi </b></span></p>
                <p ><span >TERWUJUDNYA MASYARAKAT OGAN ILIR LEBIH SEJAHTERA, UNGGUL DAN BERKUALITAS DILANDASI KEIMANAN DAN KETAQWAAN KEPADA TUHAN YANG MAHA ESA</span></p>
                <p ><span ><b>Misi </b></span></p>

                    <p>&#149; \t <span >Meningkatkan kualitas tata kelola pemerintahan yang baik, dan pelayanan masyarakat yang transparan, bersih dan bertanggungjawab.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Meningkatkan kualitas pendidikan dan kesehatan yang merata, guna mewujudkan SDM yang unggul dan bermartabat.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Meningkatkan perekonomian daerah melalui pemberdayaan masyarakat dan peningkatan investasi guna mengurangi  pengangguran dan kemiskinan, serta pemenuhan kebutuhan dasar masyarakat.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Meningkatkan kualitas infrastruktur wilayah perkotaan sampai pelosok perdesaan berbasis lingkungan hidup.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Meningkatkan kualitas politik dan demokrasi, ketentraman, ketertiban dan keamanan masyarakat, kehidupan sosial-budaya dan beragama, serta kepastian Hukum dan HAM. </span></p>

                <p ><span ><b>Slogan </b></span></p>
                <p ><span>SIAP MELANJUTKAN PEMBANGUNAN MENUJU OGAN ILIR GEMILANG DENGAN SEMANGAT BARU DAN JIWA BARU</span></p>
	        ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span >Luas wilayah: 2.666,07 km</span><span ><sup>2</sup></span></p>
                <p ><span >Letak wilayah: diantara 2</span><span ><sup>0</sup></span><span > 55 sampai 3</span><span ><sup>0 </sup></span><span >15 LS dan diantara 104</span><span ><sup>0</sup></span><span > 20<span class="Apple-converted-space">  </span>BT sampai 104</span><span ><sup>0</sup></span><span > 48 BT</span></p>
                <p ><span >Batas wilayah</span></p>

                <p ><span >Sebelah Utara        :        dengan Kecamatan Rambutan Kabupaten Banyuasin, Kecamatan Kertapati, Gandus dan Seberang Ulu I Kota Palembang</span></p>
                <p ><span >Sebelah Selatan        :        dengan Kecamatan Peninjauan Kab. Ogan Komering Ulu</span></p>
                <p ><span >Sebelah Timur        :        dengan Kecamatan Jejawi, SP Padang, Kayu Agung, Pedamaran, dan Tanjung Lubuk Kabupaten OKI dan Kecamatan Cempaka Kabupaten OKU Timur</span></p>
                <p ><span >Sebelah Barat        :        dengan Kecamatan Lubai, Gelumbang, dan Muara Belida Kabupaten  Muara Enim dan Kecamatan Rambang Kapak Tengah Kota Prabumulih</span></p>
                <p ><span >Peta Wilayah</span></p>
            ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span >Kabupaten Ogan Ilir memiliki 16 kecamatan, 227 desa dan 14 kelurahan.</span></p>
                <p ><span >Nama kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir:</span></p>


                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Muara Kuang</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Rambang Kuang</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Lubuk Keliat</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Tanjung Batu</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Payaraman</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Rantau Alai</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Kandis</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Tanjung Raja</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Rantau Panjang</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Sungai Pinang</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Pemulutan</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Pemulutan Selatan</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Pemulutan Barat</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Indralaya</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Indralaya Utara</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kecamatan Indralaya Selatan</span></p>

            ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span ><b>Iklim</b></span></p>
                <p ><span >Kabupaten Ogan Ilir merupakan daerah beriklim Tropis Basah (Type B) dengan musim kemarau<span class="Apple-converted-space">  </span>berkisar antara bulan Mei sampai dengan bulan Oktober, sedangkan musim hujan berkisar antara bulan November sampai dengan April.</span></p>
                <p ><span ><b>Topografi</b></span></p>
                <p ><span >Wilayah bagian utara Kabupaten Ogan Ilir merupakan hamparan dataran rendah berawa yang sangat luas dan bertofografi datar sampai bergelombang dengan ketinggian 5 meter sampai 52 meter dari permukaan air laut (tertinggi di Kecamatan Rambang Kuang).<span class="Apple-converted-space">  </span>Wilayah daratan Kabupaten Ogan Ilir mencapai 65 % serta wilayah berair dan rawa-rawa sekitar<span class="Apple-converted-space">  </span>35 %.<span class="Apple-converted-space">  </span>Derajat keasaman tanah berkisar antara pH 4,0 sampai pH 6,0.</span></p>
            ]]>
        </item>

        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span >Pejabat Bupati Ogan Ilir:</span></p>
                <p ><span >1. Tanggal 14 Januari 2004 - 22 Agustus 2005 :</span></p>
                <p ><span >    H. INDRA RUSDI, SH (Penjabat Bupati Ogan Ilir)</span></p>
                <p ><span >2. Tanggal 22 Agustus 2005 - 22 Agustus 2010 :   </span></p>
                <p ><span >    Ir. H. MAWARDI YAHYA (Bupati Ogan Ilir)</span></p>
                <p ><span >3. Tanggal 22 Agustus 2010 - 27 Juli 2015 :</span></p>
                <p ><span >    Ir. H. MAWARDI YAHYA (Bupati Ogan Ilir)</span></p>
                <p ><span >4. Tanggal 27 Juli 2015 - 22 Agustus 2015 :</span></p>
                <p ><span >    DRS. H.M. DAUD HASYIM (Plt. Bupati Ogan Ilir)</span></p>
                <p ><span >5. Tanggal 22 Agustus - 25 Agustus 2015 :</span></p>
                <p ><span >    H. HERMAN, SH, MM (Plh. Bupati Ogan Ilir)</span></p>
                <p ><span >6. Tanggal 25 Agustus - 17 Februari 2016 :</span></p>
                <p ><span >    H. YULIZAR DINOTO, SH. (Penjabat Bupati Ogan Ilir)</span></p>
                <p ><span >7. Tanggal 17 Februari 2016 - 21 Maret 2016 :</span></p>
                <p ><span >    AHMAD WAZIR NOFIADI MAWARDI, S.Psi (Bupati Ogan Ilir)</span></p>
                <p ><span >8. Tanggal 21 Maret 2016 - Sekarang :</span></p>
                <p ><span >    H.M. ILYAS PANJI ALAM, SH, SE, MM (Plt. Bupati Ogan Ilir)  </span></p>
            ]]>
        </item>

        <item>
            <![CDATA[
                    <p>&#149; \t <span >Luas lahan pertanian lebih dari 50.000 ha.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Sumber penghasil karet di Sumatera Selatan.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penghasil gula terbesar di Sumatera Selatan dengan adanya Perkebunan PTPN VII Cinta Manis.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Industri Kerajinan yang dimiliki: membuat alat-alat dapur dari aluminium, pisau dan alat pertanian dari besi, tenun songket, kerajinan hiasan alat pengantin, pembuatan rumah knock down dan kerajinan anyam tikar dari purun.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Sumur-sumur minyak bumi di Kecamatan Rambang Kuang</span></p>

            ]]>
        </item>
    </string-array>

	<string name="pemerintahan">
	<![CDATA[
		<p><b>Kecamatan</b> merupakan Satuan Kerja Perangkat Daerah (SKPD) Kabupaten atau Kota yang mempunyai wilayah kerja tertentu yang dipimpin oleh seorang Camat.</p>
		<p><b>Desa</b> adalah satuan wilayah yang ditempati oleh sejumlah penduduk sebagai kesatuan masyarakat termasuk di dalamnya kesatuan masyarakat hukum yang mempunyai organisasi pemerintahan terendah dan langsung di bawah camat serta berhak menyelenggarakan rumah tangga sendiri dalam ikatan negara kesatuan Republik Indonesia.</p>
		<p><b>Kelurahan</b> adalah satuan wilayah yang ditempati oleh sejumlah penduduk yang mempunyai organisasi pemerintahan terendah langsung di bawah camat dan tidak berhak menyelenggarakan rumah tangga sendiri. Ciri utama kelurahan adalah kepala kelurahannya (lurah) sebagai pegawai negeri dan tidak dipilih oleh rakyat. </p>
		<p><b>Dusun</b> adalah bagian wilayah desa yang merupakan lingkungan pelaksanaan pemerintah desa.</p>
		<p><b>Pegawai Negeri Sipil (PNS)</b> adalah pegawai yang telah memenuhi syarat yang ditentukan, diangkat oleh pejabat yang berwenang dan diserahi tugas dalam suatu jabatan negeri, atau diserahi tugas negara lainnya, dan digaji berdasarkan peraturan perundang-undangan yang berlaku</p>
		<p><b>Dewan Perwakilan Rakyat Daerah kabupaten/kota (DPRD kabupaten/kota)</b> merupakan lembaga perwakilan rakyat daerah yang berkedudukan sebagai unsur penyelenggara pemerintahan daerah kabupaten/kota. DPRD kabupaten/kota terdiri atas anggota partai politik peserta pemilihan umum yang dipilih melalui pemilihan umum.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="penduduk">
	<![CDATA[
		<p><b>Penduduk</b> adalah semua orang yang berdomisili di wilayah geografis Republik Indonesia selama 6 bulan atau lebih dan atau mereka yang berdomisili kurang dari 6 bulan tetapi bertujuan untuk menetap.</p>
		<p><b>Kepadatan penduduk</b> adalah banyaknya penduduk per satuan luas. Kepadatan penduduk kasar atau crude population density (CPD) menunjukkan jumlah penduduk untuk setiap kilometer persegi luas wilayah (km2). Luas wilayah yang dimaksud adalah luas seluruh daratan pada suatu wilayah administrasi.</p>
		<p><b>Rasio Jenis Kelamin (RJK)</b> adalah perbandingan jumlah penduduk laki-laki dengan jumlah penduduk perempuan per 100 penduduk perempuan.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="ketenagakerjaan">
	<![CDATA[
		<p><b>Penduduk usia kerja</b> adalah penduduk berumur 15 tahun dan lebih.</p>
		<p><b>Penduduk yang termasuk angkatan kerja</b> adalah penduduk usia kerja (15 tahun dan lebih) yang bekerja, atau punya pekerjaan namun sementara tidak bekerja dan pengangguran.</p>
		<p><b>Penduduk yang termasuk bukan angkatan kerja</b> adalah penduduk usia kerja (15 tahun dan lebih) yang masih sekolah, mengurus rumah tangga atau melaksanakan kegiatan lainnya selain kegiatan pribadi</p>

		<p><b>Bekerja</b> adalah kegiatan ekonomi yang dilakukan oleh seseorang dengan maksud memperoleh atau membantu memperoleh pendapatan atau keuntungan, paling sedikit 1 jam (tidak terputus) dalam seminggu yang lalu. Kegiatan tersebut termasuk pola kegiatan pekerja tak dibayar yang membantu dalam suatu usaha/kegiatan ekonomi.</p>
        <p><b>Penganggur terbuka</b>, terdiri dari: </p>

            <p>&#149; \t Mereka yang tak punya pekerjaan dan mencari pekerjaan.</p>
            <p>&#149; \t Mereka yang tak punya pekerjaan dan mempersiapkan usaha.</p>
            <p>&#149; \t Mereka yang tak punya pekerjaan dan tidak mencari pekerjaan, karena merasa tidak mungkin mendapatkan pekerjaan.</p>
            <p>&#149; \t Mereka yang sudah punya pekerjaan, tetapi belum mulai bekerja.</p>

        <p><b>TPT (Tingkat Pengangguran Terbuka)</b> adalah persentase jumlah pengangguran terhadap jumlah angkatan kerja.</p>
        <p><b>TPAK (Tingkat Partisipasi Angkatan Kerja)</b> adalah persentase angkatan kerja terhadap jumlah penduduk usia kerja</p>

	]]>
	</string>

	<string name="kemiskinan">
	<![CDATA[
		<p>BPS menggunakan konsep kemampuan memenuhi kebutuhan dasar (basic needs approach). Dengan pendekatan ini, kemiskinan dipandang sebagai ketidakmampuan dari sisi ekonomi untuk memenuhi kebutuhan dasar makanan dan bukan makanan yang diukur dari sisi pengeluaran.</p>
        <p><b>Penduduk Miskin</b> adalah penduduk yang memiliki rata-rata pengeluaran perkapita perbulan dibawah garis kemiskinan.</p>
        <p><b>Garis Kemiskinan (GK)</b> merupakan penjumlahan dari Garis Kemiskinan Makanan (GKM) dan Garis Kemiskinan Non Makanan (GKNM).</p>
        <p><b>Garis Kemiskinan Makanan (GKM)</b> merupakan nilai pengeluaran kebutuhan minimum makanan yang disetarakan dengan 2100 kilokalori perkapita perhari. Paket komoditi kebutuhan dasar makanan diwakili oleh 52 jenis komoditi (padi-padian, umbi-umbian, ikan, daging, telur dan susu, sayuran, kacang-kacangan, buah-buahan, minyak dan lemak, dll).</p>
        <p><b>Garis Kemiskinan Non Makanan (GKNM)</b> adalah kebutuhan minimum untuk perumahan, sandang, pendidikan dan kesehatan. Paket komoditi kebutuhan dasar non makanan diwakili oleh 51 jenis komoditi di perkotaan dan 47 jenis komoditi di pedesaan.</p>
        <p>GK = GKM + GKNM</p>
         <p>GK      = Garis Kemiskinan</p> 
        <p>GKM   = Garis Kemiskinan Makanan</p>  
        <p>GKNM = Garis Kemiskinan Non Makanan</p>
        <p><b>Persentase penduduk miskin</b> adalah persentase penduduk yang berada dibawah Garis Kemiskinan (GK)</p>
        <p><b>Indeks kedalaman kemiskinan (Poverty Gap Index – P1)</b> merupakan ukuran rata-rata kesenjangan pengeluaran masing-masing penduduk miskin terhadap garis kemiskinan. Semakin tinggi nilai indeks, semakin jauh rata-rata pengeluaran pesuduk dari garis kemiskinan.</p>
        <p><b>Indeks Keparahan Kemiskinan (Proverty Severity Index-P2)</b> memberikan gambaran mengenai penyebaran pengeluaran diantara penduduk miskin. Semakin tinggi nilai indeks, semakin tinggi ketimpangan pengeluaran diantara penduduk miskin.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="ipm">
	<![CDATA[
        <p><b>IPM</b> menjelaskan bagaimana penduduk dapat mengakses hasil pembangunan dalam memperoleh pendapatan, kesehatan, pendidikan, dan sebagainya.</p>
        <p>IPM dibentuk oleh 3 (tiga) dimensi dasar:</p>

            <p>&#149; \t Umur panjang dan hidup sehat (diukur dengan Angka Harapan Hidup)</p>
            <p>&#149; \t Pengetahuan (diukur dengan Angka Harapan Lama Sekolah)</p>
            <p>&#149; \t Standar hidup layak (diukur dengan Pengeluaran per Kapita)</p>

        <p>Manfaat :</p>

            <p>&#149; \t untuk mengukur keberhasilan dalam upaya membangun kualitas hidup manusia (masyarakat/penduduk).</p>
            <p>&#149; \t menentukan peringkat atau level pembangunan suatu wilayah/negara.</p>
            <p>&#149; \t salah satu alokator penentuan Dana Alokasi Umum (DAU).</p>


        <p><b>Angka Harapan Hidup saat Lahir (AHH)</b> didefinisikan sebagai rata-rata perkiraan banyak tahun yang dapat ditempuh oleh seseorang sejak lahir. AHH mencerminkan derajat kesehatan suatu masyarakat. AHH dihitung dari hasil sensus dan survei kependudukan.</p>

        <p>AHH = Angka Harapan Hidup</p>

        <p><b>Angka Harapan Lama Sekolah (HLS)</b> didefinisikan sebagai lamanya sekolah (dalam tahun) yang diharapkan akan dirasakan oleh anak pada umur tertentu di masa mendatang. HLS dihitung pada usia 7 tahun ke atas. HLS dapat digunakan untuk mengetahui kondisi pembangunan sistem pendidikan di berbagai jenjang yang ditunjukkan dalam bentuk lamanya pendidikan (dalam tahun) yang diharapkan dapat dicapai oleh setiap anak.</p>
        <p><b>Rata-rata Lama Sekolah (RLS)</b> didefinisikan sebagai jumlah tahun yang digunakan oleh penduduk dalam menjalani pendidikan formal. Cakupan penduduk yang dihitung RLS adalah penduduk berusia 25 tahun ke atas.</p>

        <p>HLS = Harapan Lama Sekolah</p>
        <p>RLS = Rata-Rata Lama Sekolah</p>

        <p><b>Pengeluaran per Kapita</b> disesuaikan ditentukan dari nilai pengeluaran per kapita dan paritas daya beli. Rata-rata pengeluaran per kapita setahun diperoleh dari Susenas, dihitung dari level provinsi hingga level kab/kota. Rata-rata pengeluaran per kapita dibuat konstan/riil dengan tahun dasar 2012=100. Perhitungan paritas daya beli pada metode baru menggunakan 96 komoditas dimana 66 komoditas merupakan makanan dan sisanya merupakan komoditas nonmakanan. Metode penghitungannya menggunakan Metode Rao.</p>
        <p>Pengeluaran = Pengeluaran per Kapita</p>
	]]>
	</string>

	<string name="pendidikan">
	<![CDATA[
        <p><b>Sekolah Dasar</b> adalah sekolah dasar atau yang sederajat (sekolah dasar kecil, sekolah dasar pamong).</p>
        <p><b>Madrasah Ibtidaiyah</b> adalah satuan pendidikan formal yang menyelenggarakan pendidikan umum dengan kekhasan agama Islam yang terdiri atas 6 (enam) tingkat pada jenjang pendidikan dasar (sederajat dengan SD).</p>
        <p><b>Sekolah Menengah Pertama</b> adalah sekolah menengah pertama atau yang sederajat</p>
        <p><b>Madrasah Tsanawiyah</b> adalah satuan Pendidikan formal yang menyelenggarakan pendidikan umum dengan kekhasan agama islam yang terdiri atas 3 (tiga) tingkat pada jenjang pendidikan dasar sebagai lanjutan dari SD, MI, atau bentuk lain yang sederajat.</p>
        <p><b>Sekolah Menengah Atas</b> adalah SMA atau yang sederajat.</p>
        <p><b>Madrasah Aliyah</b> adalah satuan pendidikan formal yang menyelenggarakan pendidikan umum dengan kekhasan agama islam yang terdiri atas 3 (tiga) tingkat pada jenjang pendidikan menengah sebagai lanjutan dari SMP, MTs, atau bentuk lain yang sederajat.</p>
        <p><b>Sekolah Menengah Kejuruan</b> adalah sekolah kejuruan setingkat SMA.</p>
        <p><b>Guru</b> adalah pendidik profesional dengan tugas utama mendidik, mengajar, membimbing, mengarahkan, melatih, menilai, dan mengevaluasi peserta didik pada pendidikan anak usia dini jalur pendidikan formal, pendidikan dasar, dan pendidikan menengah.</p>
        <p><b>Murid</b> adalah peserta didik di setiap jenjang pendidikan.</p>
        <p><b>Angka Partisipasi Sekolah (APS)</b> adalah proporsi anak sekolah pada usia jenjang pendidikan tertentu dalam kelompok usia yang sesuai dengan jejang pendidikan tersebut.</p>



        <p>Catatan: kelompok usia sekolah (7-12, 13-15 tahun, 16-18 dan 19-24 tahun)</p>
        <p><b>Angka Partisipasi Murni (APM)</b> adalah proporsi anak sekolah pada satu kelompok usia tertentu yang bersekolah pada jenjang yang sesuai dengan kelompok usianya.</p>


        <p>Catatan: Jenjang SD/MI usia 7-12 tahun, SMP/MTs: usia 13-15 tahun, SM/MA : usia 16 -18 tahun</p>

        <p><b>Angka Partisipasi Kasar (APK)</b> adalah proporsi anak sekolah pada suatu jenjang tertentu dalam kelompok usia yang sesuai dengan jenjang pendidikan tersebut.</p>
        <p>Catatan: Jenjang SD/MI usia 7-12 tahun, SMP/MTs: usia 13-15 tahun, SM/MA : usia 16 -18 tahun</p>
	]]>
	</string>

	<string name="kesehatan">
	<![CDATA[
	    <h3>Sarana Kesehatan</h3>
		<p>Rumah sakit adalah institusi pelayanan kesehatan yang menyelenggarakan pelayanan kesehatan perorangan secara paripurna yang menyediakan pelayanan rawat inap, rawat jalan dan gawat darurat.</p>
		<p>Rumah bersalin adalah tempat penyelenggaraan kebidanan bagi perempuan hamil bersalin dan masa nifas fisiologi termasuk pelayanan keluarga berencana serta perawatan bayi baru lahir.</p>
		<p>Pusat Kesehatan Masyarakat (Puskesmas) adalah unit pelayanan kesehatan milik pemerintah yang bertanggung jawab terhadap pelayanan kesehatan masyarakat untuk wilayah kecamatan, sebagian kecamatan, atau kelurahan.</p>
		<p>Pos Pelayanan Terpadu (Posyandu) merupakan salah satu bentuk Upaya Kesehatan Bersumberdaya Masyarakat (UKBM) yang dilaksanakan oleh, dari dan bersama masyarakat, untuk memberdayakan dan memberikan kemudahan kepada masyarakat guna memperoleh pelayanan kesehatan bagi ibu, bayi, dan anak balita.</p>
		<p>Klinik/Balai Kesehatan adalah fasilitas pelayanan kesehatan yang menyelenggarakan pelayanan kesehatan perorangan yang menyediakan pelayanan medis dasar dan/atau spesialistik.</p>
		<p>Pondok Bersalin Desa (Polindes) adalah partisipasi atau peran serta masyarakat dalam menyediakan tempat pertolongan persalinan dan pelayanan kesehatan ibu dan anak, termasuk KB yang tempat dan lokasinya berada di desa. Polindes hanya dapat dirintis di desa yang telah mempunyai bidan yang tinggal di desa tersebut</p>

	    <h3>Tenaga Kesehatan</h3>
		<p>Dokter adalah tenaga kesehatan yang diperkenankan untuk melakukan praktik medis untuk memeriksa masalah-masalah kesehatan pasien secara umum untuk segala usia.</p>
		<p>Perawat adalah salah satu tenaga kesehatan yang memiliki pengetahuan, keterampilan dan kewenangan untuk memberikan asuhan keperawatan pada orang lain berdasarkan ilmu dan kiat yang dimilikinya dalam batas-batas kewenangan yang dimilikinya.</p>
		<p>Bidan adalah tenaga kesehatan yang melayani pemeriksaan ibu hamil, ibu yang akan melahirkan, kesehatan anak di bawah usia lima tahun dan program KB.</p>
		<p>Farmasi adalah tenaga kesehatan yang melakukan pekerjaan kefarmasian (obat-obatan).</p>
		<p>Ahli Gizi adalah seorang profesional medis yang mengkhususkan diri dalam dietetika</p>

	    <h3>KB</h3>
		<p>IUD (Intrauterine Device)/Spiral adalah alat KB dari bahan plastik atau tembaga, dipasang dalam rongga rahim untuk mencegah kehamilan. </p>
		<p>Sterilisasi wanita/tubektomi/MOW (Medis Operatif Wanita) adalah tindakan operasi menyumbat (mengikat dan atau memotong) saluran keluar ovum, yakni tuba, sehingga perjalanan ovum dari ovarium saat ovulasi tidak sampai ke tempat pembuahan di uterus.</p>
		<p>Sterilisasi pria/vasektomi/MOP (Medis Operatif Pria) adalah operasi ringan yang dilakukan pada pria untuk menghentikan kapasitas reproduksi pria dengan jalan mengikat/memotong saluran sperma, sehingga alur transportasi sperma terhambat dan proses pembuahan dengan sel telur tidak terjadi.</p>
		<p>Kondom pria/karet KB adalah alat KB berupa kantong karet tipis dan elastis dipakai oleh pria ketika melakukan hubungan seksual untuk mencegah kehamilan. Kondom berfungsi sebagai penampung sperma agar tidak tumpah ke vagina, sehingga konsepsi tidak terjadi.</p>
		<p>Susuk KB/implan adalah alat KB berupa batang susuk, yang tipis dan halus seperti korek api, ditanam di bawah kulit lengan kiri (atau kanan jika kidal) bagian atas perempuan untuk mencegah kehamilan.</p>
		<p>Suntikan adalah cara KB hormonal dengan cara menyuntikkan hormon progesteron dan atau estrogen.</p>
		<p>Pil adalah alat KB berupa pil yang mengandung kombinasi progesteron dan estrogen untuk mencegah kehamilan.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="pertanian">
	<![CDATA[
	    <h4>Tanaman Pangan</h4>
		<p>Tanaman Pangan terbagi menjadi 2, yaitu :</p>

            <p>&#149; \t Padi (padi sawah dan padi ladang)</p>
            <p>&#149; \t Palawija (jagung, kedelai, ubi kayu, ubi jalar, kacang tanah, kacang hijau)</p>


	    <h4>Perkebunan</h4>
		<p>Komoditi Perkebunan yang paling banyak dibudidayakan, antara lain : Karet, Kelapa sawit dan Kelapa</p>

	    <h4>Peternakan</h4>
		<p>Ternak terbagi menjadi 3, yaitu :</p>

            <p>&#149; \t Ternak Besar (sapid dan kerbau)</p>
            <p>&#149; \t Ternak Kecil (kambing dan domba)</p>
            <p>&#149; \t Unggas (ayam petelur, ayam pedaging, ayam buras, itik, puyuh)</p>


	    <h4>Perikanan</h4>
		<p>Perikanan terbagi menjadi 2, yaitu :</p>

            <p>&#149; \t Perikanan Budidaya</p>
            <p>&#149; \t Perikanan Tangkap</p>

	]]>
	</string>

	<string name="industri_dan_pertambangan">
	<![CDATA[
		<p><b>Industri Pengolahan</b> adalah suatu kegiatan ekonomi yang melakukan kegiatan mengubah barang dasar (bahan mentah) menjadi barang jadi/setengah jadi dan atau dari barang yang kurang nilainya menjadi barang yang lebih tinggi nilainya, baik secara mekanis, kimiawi dengan mesin ataupun dengan tangan.
	Industri pengolahan dikelompokkan menjadi 3, yaitu:</p>

            <p>&#149; \t Industri besar (jumlah tenaga kerja >20 orang)</p>
            <p>&#149; \t Industri kecil (jumlah tenaga kerja 5-19 orang)</p>
            <p>&#149; \t Industri mikro/rumah tangga (jumlah tenaga kerja 1-4 orang)</p>


		<p><b>Pertambangan</b> adalah suatu proses menggali cadangan bahan tambang yang berada dalam tanah (insitu) secara sistematik dan terencana, untuk mendapatkan produk yang dapat dipasarkan.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="infrastruktur">
	<![CDATA[
		<p>Jalan adalah prasarana transportasi darat yang meliputi segala bagian jalan, termasuk bangunan pelengkap dan perlengkapannya yang diperuntukkan bagi lalu lintas, yang berada pada permukaan tanah, di atas permukaan tanah, di bawah permukaan tanah dan/atau air, serta di atas permukaan air, kecuali jalan kereta api, jalan lori, dan jalan kabel.</p>
		<p>Jalan nasional merupakan jalan arteri dan jalan kolektor dalam sistem jaringan jalan primer yang menghubungkan antar ibukota provinsi, dan jalan strategis nasional, serta jalan tol.</p>
		<p>Jalan provinsi merupakan jalan kolektor dalam sistem jaringan primer yang menghubungkan ibukota provinsi dengan ibukota kabupaten/kota, atau antar ibukota kabupaten/kota, dan jalan strategis provinsi.</p>
		<p>Jalan kabupaten merupakan jalan lokal dalam sistem jaringan jalan primer yang tidak termasuk dalam jalan nasional dan jalan provinsi, yang menghubungkan ibukota kabupaten dengan ibukota kecamatan, antaribukota kecamatan, ibukota kabupaten dengan pusat kegiatan lokal, antarpusat kegiatan lokal, serta jalan umum dalam sistem jaringan jalan sekunder dalam wilayah kabupaten, dan jalan strategis kabupaten.</p>
		<p>Jalan desa merupakan jalan umum yang menghubungkan kawasan dan/atau antarpermukiman di dalam desa, serta jalan lingkungan.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="pdrb">
	<![CDATA[
		<p><b>PDRB</b> merupakan nilai tambah bruto seluruh barang dan jasa yang tercipta atau dihasilkan di wilayah domestik suatu negara yang timbul akibat berbagai aktivitas ekonomi dalam suatu periode tertentu tanpa memperhatikan apakah faktor produksi yang dimiliki residen atau non-residen.</p>
		<p>Penyusunan PDRB dapat dilakukan  melalui 3 (tiga) pendekatan yaitu pendekatan produksi, pengeluaran, dan pendapatan yang disajikan atas dasar harga berlaku dan harga konstan  (riil).</p>

		<p><b>PDRB atas dasar harga berlaku</b> atau dikenal dengan PDRB nominal disusun berdasarkan harga yang berlaku pada periode penghitungan, dan bertujuan untuk melihat struktur perekonomian.</p>
		<p><b>Harga Berlaku</b> adalah penilaian yang dilakukan terhadap produk barang dan jasa yang dihasilkan ataupun yang dikonsumsi pada harga tahun sedang berjalan.</p>

		<p><b>PDRB atas dasar harga konstan (riil)</b> disusun berdasarkan harga pada tahun dasar dan bertujuan untuk mengukur pertumbuhan ekonomi.</p>
		<p><b>Harga Konstan</b> adalah penilaian yang dilakukan terhadap produk barang dan jasa yang dihasilkan ataupun yang dikonsumsi pada harga tetap di satu tahun dasar.</p>
		<p><b>Tahun Dasar</b> adalah tahun terpilih sebagai referensi statistik, yang digunakan sebagai dasar penghitungan tahun-tahun yang lain. Dengan tahun dasar tersebut dapat digambarkan seri data dengan indikator rinci mengenai perubahan/pergerakan yang terjadi. Tahun dasar yang digunakan penghitungan PDRB adalah tahun 2010</p>

        <h4>PDRB Menurut Lapangan Usaha</h4>
		<p>PDRB Menurut Lapangan Usaha merupakan pendekatan penghitungan PDRB dengan menjumlahkan nilai tambah atas barang dan jasa yang dihasilkan oleh berbagai unit produksi di wilayah suatu wilayah dalam jangka waktu tertentu (biasanya satu tahun). Unit-unit produksi tersebut dalam penyajian ini dikelompokkan menjadi 17 lapangan usaha (sektor) yaitu : </p>

            <p>&#149; \t Pertanian, Kehutanan dan Perikanan</p>
            <p>&#149; \t Pertambangan dan Penggalian</p>
            <p>&#149; \t Industri Pengolahan</p>
            <p>&#149; \t Pengadaan Listrik dan Gas</p>
            <p>&#149; \t Pengadaan Air</p>
            <p>&#149; \t Konstruksi</p>
            <p>&#149; \t Perdagangan Besar dan Eceran, Reparasi dan Perawatan Mobil dan Sepeda Motor</p>
            <p>&#149; \t Transportasi dan Pergudangan</p>
            <p>&#149; \t Penyediaan Akomodasi dan Makan Minum</p>
            <p>&#149; \t Informasi dan Komunikasi</p>
            <p>&#149; \t Jasa Keuangan</p>
            <p>&#149; \t Real Estat </p>
            <p>&#149; \t Jasa Perusahaan</p>
            <p>&#149; \t Administrasi Pemerintahan, Pertahanan dan Jaminan Sosial Wajib</p>
            <p>&#149; \t Jasa Pendidikan</p>
            <p>&#149; \t Jasa Kesehatan dan Kegiatan Sosial</p>
            <p>&#149; \t Jasa Lainnya</p>


        <h4>PDRB Menurut Pengeluaran</h4>
		<p>PDRB Menurut Pengeluaran merupakan pendekatan penghitungan PDRB dengan menjumlahkan semua komponen permintaan akhir yang terdiri dari :

            <p>&#149; \t pengeluaran konsumsi rumah tangga</p>
            <p>&#149; \t pengeluaran lembaga swasta nirlaba </p>
            <p>&#149; \t pengeluaran konsumsi pemerintah </p>
            <p>&#149; \t pembentukan modal tetap domestik bruto </p>
            <p>&#149; \t perubahan inventori, dan </p>
            <p>&#149; \t ekspor neto (ekspor neto merupakan ekspor dikurangi impor).</p>


        <h4>Pertumbuhan Ekonomi</h4>
		<p>Pertumbuhan Ekonomi atau Laju pertumbuhan PDRB menunjukkan tingkat perkembangan riil dari agregat pendapatan untuk masing-masing tahun dibandingkan dengan tahun sebelumnya. Laju pertumbuhan PDRB atas dasar harga konstan diperoleh dengan mengurangi nilai pada tahun ke n dengan nilai pada tahun ke (n-1) dibagi dengan nilai pada tahun ke (n-1) dikalikan dengan 100 persen. </p>

        <h4>Distribusi Persentase</h4>
		<p>Distribusi Persentase menunjukkan struktur perekonomian atau peranan setiap sektor ekonomi dalam suatu wilayah. Sektor-sektor ekonomi yang mempunyai peran besar menunjukkan basis perekonomian suatu wilayah.</p>

	]]>
	</string>

    <string-array name="data_title_pemerintahan1">
        <item>Jumlah Kecamatan, Desa, Kelurahan, dan Dusun di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2013-2015</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Desa</item>
        <item>Kelurahan</item>
        <item>Dusun</item>
        <item>Sumber : Dinas Pemberdayaan Masyarakat Desa Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pemerintahan1">
        <item>2013;16;227;14;660</item>
        <item>2014;16;227;14;660</item>
        <item>2015;16;227;14;660</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pemerintahan2">
        <item>Jumlah PNS Menurut Jenis Kelamin di Kabupaten Ogan Ilir</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>Laki-laki</item>
        <item>Perempuan</item>
        <item>Jumlah</item>
        <item>Sumber : Badan Kepegawaian dan Diklat Daerah Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pemerintahan3">
        <item>Jumlah PNS Menurut Tingkat Pendidikan di Kabupaten Ogan Ilir</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>SD</item>
        <item>SMP</item>
        <item>SMA</item>
        <item>D1 - D3</item>
        <item>S1/D4</item>
        <item>S2/S3</item>
        <item>Jumlah</item>
        <item>Sumber : Badan Kepegawaian dan Diklat Daerah Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pemerintahan4">
        <item>Jumlah Anggota DPRD Tahun 2014-2019 Menurut Partai Politik di Kabupaten Ogan Ilir</item>
        <item>Parpol</item>
        <item>Jumlah</item>
        <item>Persen</item>
        <item>Sumber : Sekretariat DPRD Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_penduduk">
        <item>Penduduk Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2010-2016</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>Laki-laki (Jiwa)</item>
        <item>Perempuan (Jiwa)</item>
        <item>Jumlah Penduduk (Jiwa)</item>
        <item>Kepadatan Penduduk (Jiwa/km2)</item>
        <item>RJK</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_ketenagakerjaan">
        <item>Penduduk Berumur 15 Tahun Ke Atas Menurut Jenis Kegiatan Tahun 2010-2015</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>Angkatan Kerja</item>
        <item>Bekerja</item>
        <item>Pengangguran</item>
        <item>TPT (%)</item>
        <item>Bukan Angkatan Kerja</item>
        <item>TPAK (%)</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kemiskinan">
        <item>Jumlah dan Persentase Penduduk miskin, Garis Kemiskinan, Indeks Kedalaman Kemiskinan (P1), dan Indeks Keparahan Kemiskinan (P2) Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2010-2015</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>Penduduk Miskin (000 jiwa)</item>
        <item>Persentase Penduduk Miskin (%)</item>
        <item>Garis Kemiskinan</item>
        <item>Indeks Kedalaman Kemiskinan (P1)</item>
        <item>Indeks Keparahan Kemiskinan (P2)</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_ipm">
        <item>IPM dan Dimensi Dasar Pembentuk IPM Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2010-2015</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>IPM</item>
        <item>Angka Harapan Hidup (Tahun)</item>
        <item>Harapan Lama Sekolah (Tahun)</item>
        <item>Rata-rata Lama Sekolah (Tahun)</item>
        <item>Pengeluaran per Kapita Disesuaikan (Rp/Orang/Tahun)</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pendidikan1">
        <item>Jumlah Sekolah, Guru, dan Murid Sekolah Negeri di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2013-2015</item>
        <item>Jumlah Sekolah 2013</item>
        <item>Jumlah Sekolah 2014</item>
        <item>Jumlah Sekolah 2015</item>
        <item>Jumlah Guru 2013</item>
        <item>Jumlah Guru 2014</item>
        <item>Jumlah Guru 2015</item>
        <item>Jumlah Murid 2013</item>
        <item>Jumlah Murid 2014</item>
        <item>Jumlah Murid 2015</item>
        <item>Sumber : Dinas Pendidikan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pendidikan2">
        <item>Jumlah Sekolah, Guru, dan Murid Sekolah Swasta di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2013-2015</item>
        <item>Jumlah Sekolah 2013</item>
        <item>Jumlah Sekolah 2014</item>
        <item>Jumlah Sekolah 2015</item>
        <item>Jumlah Guru 2013</item>
        <item>Jumlah Guru 2014</item>
        <item>Jumlah Guru 2015</item>
        <item>Jumlah Murid 2013</item>
        <item>Jumlah Murid 2014</item>
        <item>Jumlah Murid 2015</item>
        <item>Sumber : Dinas Pendidikan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pendidikan3">
        <item>Angka Partisipasi Sekolah (APS) Menurut Kelompok Usia di Kabupaten Ogan Ilir </item>
        <item>Kelompok Usia</item>
        <item>APS (%) 2013</item>
        <item>APS (%) 2014</item>
        <item>APS (%) 2015</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>


    <string-array name="data_title_pendidikan4">
        <item>Angka Partisipasi Murni (APM) dan Angka Partisipasi Kasar (APK) Menurut Jenjang Pendidikan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2013-2015 </item>
        <item>Kelompok Usia</item>
        <item>APM (%) 2013</item>
        <item>APM (%) 2014</item>
        <item>APM (%) 2015</item>

        <item>APK (%) 2013</item>
        <item>APK (%) 2014</item>
        <item>APK (%) 2015</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kesehatan1">
        <item>Jumlah Sarana Kesehatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2013-2015</item>
        <item>Sarana Kesehatan</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Dinas Kesehatan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kesehatan2">
        <item>Jumlah Tenaga Kesehatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2013-2015</item>
        <item>Tenaga Kesehatan</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Dinas Kesehatan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kesehatan3">
        <item>Jumlah Peserta KB Aktif di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Alat KB</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Badan Pengendalian Penduduk dan KB, PP dan PA</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pertanian1">
        <item>Luas Tanam dan Luas Panen Tanaman Pangan Kabupaten Ogan Ilir (Ha)</item>
        <item>Komoditi</item>
        <item>Luas Tanam 2013</item>
        <item>Luas Tanam 2014</item>
        <item>Luas Tanam 2015</item>
        <item>Luas Panen 2013</item>
        <item>Luas Panen 2014</item>
        <item>Luas Panen 2015</item>
        <item>Sumber : Dinas Pertanian dan Ketahanan Pangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pertanian2">
        <item>Luas dan Jumlah Produksi Perkebunan Rakyat di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2013-2015</item>
        <item>Komoditi</item>
        <item>Luas (Ha) 2013</item>
        <item>Luas (Ha) 2014</item>
        <item>Luas (Ha) 2015</item>

        <item>Jumlah Produksi (Ton) 2013</item>
        <item>Jumlah Produksi (Ton) 2014</item>
        <item>Jumlah Produksi (Ton) 2015</item>
        <item>Sumber : Dinas Pertanian dan Ketahanan Pangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pertanian3">
        <item>Jumlah Ternak dan Jumlah Unggas Kabupaten Ogan Ilir (Ekor)</item>
        <item>Komoditi</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Dinas Pertanian dan Ketahanan Pangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_industri_dan_pertambangan1">
        <item>Jumlah Industri dan Tenaga Kerja di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2011-2015</item>
        <item>Komoditi</item>
        <item>Industri Besar Perusahaan</item>
        <item>Industri Besar Tenaga Kerja</item>
        <item>Industri Kecil Perusahaan</item>
        <item>Industri Kecil Tenaga Kerja</item>
        <item>Sumber : Dinas Koperasi, UMKM, Industri, dan Perdagangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_industri_dan_pertambangan2">
        <item>Jumlah Sumur dan Produksi Minyak di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2011-2015 (Barrel)</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>Sumur</item>
        <item>Produksi</item>
        <item>Sumber : Dinas Pertambangan dan Energi Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_infrastruktur">
        <item>Panjang Jalan di Kabupaten Ogan Ilir (Km)</item>
        <item>Status Jalan</item>
        <item>2011</item>
        <item>2012</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Dinas PU Bina Marga Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pdrb1">
        <item>PDRB Atas Harga Berlaku, PDRB Atas Dasar Harga Konstan, dan Pertumbuhan Ekonomi Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2010-2015</item>
        <item>Tahun</item>
        <item>ADHB (Juta Rupiah)</item>
        <item>ADHK (Juta Rupiah)</item>
        <item>Pertumbuhan (%)</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pdrb2">
        <item>PDRB Menurut Lapangan Usaha ADHB Kabupaten Ogan Ilir (juta Rupiah)</item>
        <item>Lapangan Usaha</item>
        <item>2010</item>
        <item>2011</item>
        <item>2012</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pdrb3">
        <item>PDRB Menurut Lapangan Usaha ADHK 2010 Kabupaten Ogan Ilir (juta Rupiah)</item>
        <item>Lapangan Usaha</item>
        <item>2010</item>
        <item>2011</item>
        <item>2012</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pdrb4">
        <item>PDRB Menurut Pengeluaran ADHB Kabupaten Ogan Ilir (juta Rupiah)</item>
        <item>Pengeluaran</item>
        <item>2011</item>
        <item>2012</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pdrb5">
        <item>PDRB Menurut Pengeluaran ADHK Kabupaten Ogan Ilir (juta Rupiah)</item>
        <item>Pengeluaran</item>
        <item>2011</item>
        <item>2012</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_pdrb6">
        <item>Distribusi Persentase PDRB Kabupaten Ogan Ilir (persen)</item>
        <item>Lapangan Usaha</item>
        <item>2010</item>
        <item>2011</item>
        <item>2012</item>
        <item>2013</item>
        <item>2014</item>
        <item>2015</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>







    <string-array name="data_array_pemerintahan2">
        <item>2013;2.408;3.945;6.353</item>
        <item>2014;2.538;3.834;6.372</item>
        <item>2015;2.446;4.065;6.511</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pemerintahan3">
        <item>2013;27;46;1.444;1.979;2.657;200;6.353</item>
        <item>2014;31;47;1.441;1.969;2.561;323;6.372</item>
        <item>2015;29;41;1.575;1.621;2.952;293;6.511</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pemerintahan4">
        <item>Partai Golkar;7;17,5</item>
        <item>Partai Nasdem;7;17,5</item>
        <item>PDIP;5;12,5</item>
        <item>PPP;5;12,5</item>
        <item>PAN;5;12,5</item>
        <item>Partai Demokrat;4;10,0</item>
        <item>Partai Gerindra;3;7,5</item>
        <item>PBB;2;5,0</item>
        <item>PKB;1;2,5</item>
        <item>Partai Hanura;1;2,5</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_penduduk">
        <item>2010;190.775;191.239;382.014;143;99,76</item>
        <item>2011;193.700;193.787;387.487;145;99,96</item>
        <item>2012;196.501;196.395;392.896;147;100,05</item>
        <item>2013;199.321;198.954;398.275;149;100,18</item>
        <item>2014;202.220;201.608;403.828;151;100,30</item>
        <item>2015;204.999;204.172;409.171;153;100,41</item>
        <item>2016;207.798;206.706;414.504;155;100,53</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_ketenagakerjaan">
        <item>2010;204.894;198.681;6.213;3,03;60.807;77,11</item>
        <item>2011;194.835;184.801;10.034;5,15;74.455;72,35</item>
        <item>2012;210.640;204.135;6.505;3,09;64.747;76,49</item>
        <item>2013;209.325;202.054;7.271;3,47;68.409;75,37</item>
        <item>2014;211.841;205.412;6.429;3,03;74.148;74,07</item>
        <item>2015;213.952;202.337;11.615;5,43;76.750;73,60</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kemiskinan">
        <item>2010;53,30;13,98;253.074;1,88;0,38</item>
        <item>2011;51,30;13,18;279.164;1,94;0,49</item>
        <item>2012;50,40;12,79;295.729;1,64;0,31</item>
        <item>2013;55,40;13,86;313.725;1,71;0,36</item>
        <item>2014;54,21;13,38;322.325;2,16;0,54</item>
        <item>2015;58,96;14,43;338.911;2,76;0,73</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_ipm">
        <item>2010;61,62;64,22;11,18;6,41;8.620.000</item>
        <item>2011;62,47;64,29;11,24;6,72;8.940.000</item>
        <item>2012;63,03;64,33;11,30;6,87;9.208.000</item>
        <item>2013;63,64;64,36;11,37;7,01;9.548.000</item>
        <item>2014;64,49;64,38;11,63;7,34;9.689.000</item>
        <item>2015;65,35;64,58;12,24;7,35;9.809.000</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pendidikan1">
        <item>SD;247;249;249;3.611;3.544;3.332;45.472;45.638;44.677</item>
        <item>MI;1;1;1;27;23;30;359;349;361</item>
        <item>SMP;64;65;65;1.202;1.270;1.237;13.005;13.284;13.615</item>
        <item>MTS;3;3;2;125;129;119;1.603;1.603;1.462</item>
        <item>SMA;18;22;22;633;633;647;6.596;6.672;6.902</item>
        <item>MA;1;1;1;61;61;52;733;738;730</item>
        <item>SMK;6;7;10;140;163;236;1.536;1.864;2.533</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pendidikan2">
        <item>SD	;14	;14	;13	;169	;164	;166	;2.654	;2.714	;2.722</item>
        <item>MI	;13	;15	;14	;164	;203	;201	;1.633	;1.734	;1.853</item>
        <item>SMP	;14	;13	;13	;251	;253	;170	;1.908	;2.087	;1.708</item>
        <item>MTS	;36	;35	;38	;680	;689	;722	;5.498	;5.684	;7.121</item>
        <item>SMA	;13	;12	;11	;312	;229	;189	;2.445	;1.638	;1.128</item>
        <item>MA	;18	;18	;20	;389	;391	;459	;2.816	;3.052	;3.065</item>
        <item>SMK	;5	;5	;5	;154	;157	;146	;1.666	;2.162	;3.404</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pendidikan3">
        <item>7 - 12;98,86;99,06;99,23</item>
        <item>13 - 15;85,18;87,58;88,12</item>
        <item>16 - 18;61,79;65,97;69,93</item>
        <item>19 - 24;11,17;15,03;25,52</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pendidikan4">
        <item>SD/MI	    ;97,47	;97,80	;98,40	;104,45	;104,67	;103,35</item>
        <item>SMP/MTS	;78,52	;79,55	;81,81	;96,95	;99,94	;100,90</item>
        <item>SMA/MA	;55,46	;57,67	;60,07	;72,01	;72,84	;79,58</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kesehatan1">
        <item>Rumah Sakit;1;2;2</item>
        <item>Rumah Bersalin;0;0;0</item>
        <item>Puskesmas;25;25;25</item>
        <item>Posyandu;331;331;319</item>
        <item>Klinik/Balai Kesehatan;3;7;8</item>
        <item>Polindes;199;203;202</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kesehatan2">
        <item>Dokter;21;20;38</item>
        <item>Perawat;218;243;339</item>
        <item>Bidan;330;234;294</item>
        <item>Farmasi;27;34;18</item>
        <item>Ahli Gizi;32;32;36</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kesehatan3">
        <item>IUD;2.031</item>
        <item>MOW;982</item>
        <item>MOP;397</item>
        <item>Kondom;3.604</item>
        <item>Implan;10.147</item>
        <item>Suntikan;28.346</item>
        <item>Pil;16.139</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pertanian1">
        <item>Padi Sawah	;48.230	;50.027;47.100;45.982;46.858;45.167</item>
        <item>Padi Ladang	;1.877	;1.339;1.135;1.848;1.301;1.135</item>
        <item>Jagung	    ;411	;269;284;314;171;163</item>
        <item>Kedelai	    ;2	    ;491;116;2;436;108</item>
        <item>Ubi Kayu	    ;386	;615;512;406;547;451</item>
        <item>Ubi Jalar	    ;68	    ;74;60;66;76;60</item>
        <item>Kacang Tanah	;62	    ;66;47;56;67;49</item>
        <item>Kacang Hijau	;14	    ;1;3;12;1;3</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pertanian2">
        <item>Karet	        ;38.805	;30.211	;30.235	;23.872	;22.590	;22.584</item>
        <item>Kelapa Sawit	;3.055	;3.536	;3.551	;8.774	;22.802	;21.484</item>
        <item>Kelapa	    ;486	;484	;484	;275	;264	;264</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pertanian3">
        <item>Sapi	        ;12.307	;13.400	;17.930</item>
        <item>Kerbau	    ;1.747	;1.815	;2.977</item>
        <item>Kambing	    ;14.861	;14.988	;18.802</item>
        <item>Domba	        ;3.737	;3.786	;5.262</item>
        <item>Ayam Petelur	;32.000	;35.000	;60.000</item>
        <item>Ayam Pedaging	;578.000	;480.000	;660.000</item>
        <item>Ayam Buras	;102.500	;131.500	;762.000</item>
        <item>Itik	        ;222.300	;273.000	;542.000</item>
        <item>Puyuh	        ;14.000	;16.000	;20.000</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_industri_dan_pertambangan1">
        <item>2011;24;6.586;140;885</item>
        <item>2012;24;6.586;181;970</item>
        <item>2013;29;7.092;190;996</item>
        <item>2014;31;7.107;198;1.086</item>
        <item>2015;33;7.167;203;1.132</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_industri_dan_pertambangan2">
        <item>2011;41;545.096</item>
        <item>2012;37;880.075</item>
        <item>2013;42;1.058.588</item>
        <item>2014;48;1.296.801</item>
        <item>2015;49;1.184.768</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_infrastruktur">
        <item>Jalan Nasional;61,38;61,38;61,38;61,38;61,38</item>
        <item>Jalan Provinsi;118,41;118,41;126,35;126,35;145,13</item>
        <item>Jalan Kabupaten;838,47;838,47;838,47;838,47;876,00</item>
        <item>Jalan Desa;298,15;298,15;298,15;298,15;298,15</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pdrb1">
        <item>2010;4,407,122;4,407,122;2,51</item>
        <item>2011;5,088,762;4,740,501;7,56</item>
        <item>2012;5,793,514;5,121,358;8,03</item>
        <item>2013;6,557,521;5,492,925;7,26</item>
        <item>2014;7,336,969;5,852,728;6,55</item>
        <item>2015;8,174,437;6,122,370;4,61</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pdrb2">
        <item>1;1.368.237;1.531.139;1.665.351;1.871.659;1.854.940;1.901.796</item>
        <item>2;261.655;356.396;491.226;588.860;715.219;721.379</item>
        <item>3;532.690;580.211;613.106;710.533;796.029;894.245</item>
        <item>4;1.912;1.928;2.008;2.057;2.402;3.271</item>
        <item>5;1.137;1.151;1.373;1.486;1.834;2.158</item>
        <item>6;590.596;749.208;896.566;1.027.062;1.235.757;1.396.346</item>
        <item>7;627.690;704.044;772.174;845.934;949.542;1.226.020</item>
        <item>8;47.136;50.022;55.824;66.266;78.564;94.643</item>
        <item>9;141.252;163.075;190.170;223.058;266.053;320.123</item>
        <item>10;13.411;15.491;17.395;19.188;21.498;24.165</item>
        <item>11;71.205;78.476;102.604;119.931;129.322;138.653</item>
        <item>12;108.048;122.029;134.097;146.571;174.225;206.367</item>
        <item>13;5.881;6.575;7.437;8.400;9.386;10.447</item>
        <item>14;488.109;557.767;654.378;766.801;860.639;969.732</item>
        <item>15;81.170;96.953;112.202;129.413;149.860;164.331</item>
        <item>16;33.005;35.882;40.173;44.406;50.120;56.366</item>
        <item>17;33.983;38.414;37.430;39.895;41.581;44.395</item>
        <item>Jumlah;4.407.122;5.088.762;5.793.514;6.557.521;7.336.969;8.174.437</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pdrb3">
        <item>1;1.368.237;1.432.974;1.499.316;1.570.214;1.603.375;1.639.286</item>
        <item>2;261.655;318.606;404.495;456.866;522.273;534.129</item>
        <item>3;532.690;553.974;570.865;600.698;630.466;652.406</item>
        <item>4;1.912;2.047;2.204;2.363;2.529;2.654</item>
        <item>5;1.137;1.166;1.366;1.501;1.655;1.784</item>
        <item>6;590.596;656.827;716.795;786.370;853.875;899.216</item>
        <item>7;627.690;667.512;719.650;775.794;834.802;877.030</item>
        <item>8;47.136;49.938;55.197;59.213;63.829;70.913</item>
        <item>9;141.252;150.765;162.410;175.462;189.377;205.647</item>
        <item>10;13.411;15.696;17.606;19.512;21.408;23.328</item>
        <item>11;71.205;74.407;88.904;98.124;100.980;104.945</item>
        <item>12;108.048;117.556;128.150;138.890;150.571;162.722</item>
        <item>13;5.881;6.198;6.564;6.898;7.233;7.548</item>
        <item>14;488.109;526.912;569.540;613.412;662.884;720.886</item>
        <item>15;81.170;93.975;103.458;110.531;127.204;136.032</item>
        <item>16;33.005;35.299;38.155;41.094;44.820;48.248</item>
        <item>17;33.983;36.650;36.685;35.982;35.448;35.597</item>
        <item>Jumlah;4.407.122;4.740.501;5.121.358;5.492.925;5.852.728;6.122.370</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pdrb4">
        <item>1;3.152.171;3.539.024;4.087.084;4.572.138;4.984.986</item>
        <item>2;56.502;62.677;73.146;88.626;96.923</item>
        <item>3;892.088;987.030;1.100.586;1.224.813;1.314.447</item>
        <item>4;1.771.404;2.007.579;2.142.111;2.340.922;2.443.985</item>
        <item>5;10.369;234.927;209.833;96.800;-5.674</item>
        <item>6;-793.775;-1.037.725;-1.055.240;-986.332;-660.231</item>
        <item>Jumlah;5.088.762;5.793.514;6.557.521;7.336.969;8.174.437</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pdrb5">
        <item>1	;2.785.627;2.962.580;3.101.989;3.308.406;3.463.554</item>
        <item>2	;53.297;56.106;61.879;68.915;73.513</item>
        <item>3	;788.590;845.381;887.922;911.476;948.200</item>
        <item>4	;1.564.791;1.640.753;1.658.390;1.733.536;1.777.064</item>
        <item>5	;11.705;199.601;182.504;215.434;-3.058</item>
        <item>6	;-463;-583;-399;-385;-136</item>
        <item>Jumlah	;4.740.501;5.121.357;5.492.924;5.852.728;6.122.370</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_pdrb6">
        <item>1;31,05;30,09;28,75;27,72;25,28;23,27</item>
        <item>2;5,94;7,00;8,48;8,98;9,75;8,82</item>
        <item>3;12,09;11,40;10,58;10,84;10,85;10,94</item>
        <item>4;0,04;0,04;0,03;0,03;0,03;0,04</item>
        <item>5;0,03;0,02;0,02;0,02;0,02;0,03</item>
        <item>6;13,40;14,72;15,48;15,66;16,84;17,08</item>
        <item>7;14,24;13,84;13,33;12,90;12,94;15,00</item>
        <item>8;1,07;0,98;0,96;1,01;1,07;1,16</item>
        <item>9;3,21;3,20;3,28;3,40;3,63;3,92</item>
        <item>10;0,30;0,30;0,30;0,29;0,29;0,30</item>
        <item>11;1,62;1,54;1,77;1,83;1,76;1,70</item>
        <item>12;2,45;2,40;2,31;2,24;2,37;2,52</item>
        <item>13;0,13;0,13;0,13;0,13;0,13;0,13</item>
        <item>14;11,08;10,96;11,30;11,69;11,73;11,86</item>
        <item>15;1,84;1,91;1,94;1,97;2,04;2,01</item>
        <item>16;0,75;0,71;0,69;0,68;0,68;0,69</item>
        <item>17;0,77;0,75;0,65;0,61;0,57;0,54</item>
        <item>Jumlah;100,00;100,00;100,00;100,00;100,00;100,00</item>
    </string-array>



	<string name="analisis_pemerintahan">
	<![CDATA[
	    <p>Terdapat 16 kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir. Dari 16 kecamatan tersebut terdapat 227 desa dan 14 kelurahan. Kecamatan Pemulutan merupakan kecamatan dengan jumlah desa terbanyak, yaitu sebanyak 25 desa, sedangkan Kecamatan Lubuk Keliat merupakan kecamatan dengan jumlah desa paling sedikit yaitu 10 desa.</p>
        <p>Jumlah Pegawai Negeri Sipil (PNS) di Kabupaten Ogan Ilir setiap tahun mengalami perubahan diakibatkan beberapa hal, seperti pensiun, mutasi, maupun penerimaan  PNS baru. Hal ini seiring dengan kebutuhan pemerintah daerah Kabupaten Ogan Ilir untuk memberikan pelayanan yang optimal kepada warga Kabupaten Ogan Ilir. Menurut jenis kelamin, sebagian besar PNS di Kabupaten Ogan Ilir berjenis kelamin perempuan. Pada periode 2013 hingga 2015 jumlah PNS perempuan di Kabupaten mencapai 60 persen dari kesuluruhan PNS. Apabila diklasikasikan menurut pendidikan yang dimiliki masing-masing PNS, kurang lebih 75 persen PNS pernah menempuh pendidikan di jenjang universitas maupun akademi, sisanya masih berpendidikan SMA ke bawah.</p>
        <p>Pada tahun 2014 diselenggarakan pemilihan umum (pemilu) di seluruh wilayah Indonesia, salah satunya untuk memilih anggota DPRD tingkat kabupaten. Di Kabupaten Ogan Ilir pemilu tersebut untuk memilih anggota DPRD untuk masa bakti 2014-2019. Melalui pemilu tahun 2014 terpilih sebanyak 40 anggota DPRD untuk mewakili masyarakat di Kabupaten Ogan Ilir. Partai yang paling banyak memiliki keterwakilan di DPRD Kabupaten Ogan Ilir adalah Partai Golkar dan Partai Nasdem masing-masing sebanyak 7 orang atau 17,5 persen dari jatah kursi. Sedangkan Partai Hanura memiliki keterwakilan paling sedikit yaitu 1 orang (2,5 persen).</p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_penduduk">
	<![CDATA[
        <p>Jumlah penduduk di Kabupaten Ogan Ilir setiap tahun mengalami peningkatan. Hal ini dipengaruhi oleh jumlah kelahiran dan penduduk datang yang lebih banyak daripada penduduk yang meninggal dan pergi keluar Kabupaten Ogan Ilir. Berdasarkan proyeksi penduduk yang dihitung oleh BPS Kabupaten Ogan Ilir, jumlah penduduk Kabupaten Ogan Ilir pada tahun 2016 sudah mencapai 414 ribu orang. Apabila dibandingkan hasil Sensus Penduduk tahun 2010 jumlahnya sudah meningkat 8,5 persen.</p>
        <p>Seiring dengan pertambahan jumlah penduduk yang terjadi di Kabupaten Ogan Ilir setiap tahun, sedangkan luas wilayah di Kabupaten Ogan Ilir tidak bertambah maka kepadatan penduduk setiap kilometer persegi di Kabupaten Ogan Ilir meningkat setiap tahunnya. Dari tahun 2010 yang kepadatannya mencapai 143 orang per km2, sedangkan pada tahun 2016 kepadatannya sudah mencapai 155 orang per km2.</p>
        <p>Pertumbuhan jumlah penduduk laki-laki di Kabupaten Ogan Ilir lebih tinggi daripada penduduk perempuan. Hal tersebut dapat dilihat dari rasio jenis kelamin pada tahun 2016 yang sudah melebihi angka 100. Sebelumnya berdasarkan hasil Sensus Penduduk tahun 2010 rasio jenis kelamin penduduk Kabupaten Ogan Ilir masih dibawah angka 100.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_ketenagakerjaan">
	<![CDATA[
        <p>Berdasarkan hasil Survei Angkatan Kerja Nasional Tahun 2015, Tingkat Partisipasi Angkatan Kerja (TPAK) mengalami peningkatan dari tahun sebelumnya, yaitu dari 71.83 persen menjadi 73.60 persen. Akan tetapi peningkatan TPAK ini juga diikuti dengan peningkatan Tingkat Pengangguran Terbuka, yaitu dari 3.03 persen menjadi 5.43 persen. Peningkatan jumlah angkatan kerja harusnya diikuti dengan penciptaan lapangan kerja yang baru, sehingga permasalahan pengangguran bisa diatasi. </p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_kemiskinan">
	<![CDATA[
        <p>BPS Kabupaten Ogan Ilir melakukan penghitungan jumlah penduduk miskin melalui pendataan Survei Sosial Ekonomi Nasional (Susenas). Dari pendataan Susenas dapat dihitung rata-rata pengeluaran perkapita dan garis kemiskinan Kabupaten Ogan Ilir. Penduduk yang memiliki rata-rata pengeluaran perkapita perbulan dibawah garis kemiskinan digolongkan sebagai penduduk miskin. </p>
        <p>Garis Kemiskinan (GK) dari tahun 2010 hingga 2015 cenderung mengalami kenaikan. Hal ini disebabkan tingkat perkembangan harga-harga komoditi kebutuhan pokok (seperti beras, telur, gula pasir, bawang, cabai) yang cenderung naik. Faktor penyumbang lainnya antara lain rokok, listrik dan bensin. Inflasi yang terjadi kalau tidak diimbangi dengan peningkatan pendapatan bisa meningkatkan angka kemiskinan. Pada 2015 Garis Kemiskinan di Kabupaten Ogan Ilir sebesar Rp 338.911 per kapita per bulan. Bila dibandingkan dengan 2014, GK di Kabupaten Ogan Ilir mengalami kenaikan sebesar Rp 16.586 (5,15 persen).</p>
        <p>Pada 2010-2012, persentase penduduk miskin cenderung mengalami penurunan yaitu dari 13,98 persen menjadi 12,79 persen, tetapi pada 2013 persentase penduduk miskin mengalami peningkatan yaitu dari 12,79 persen menjadi 13,86 persen. Kemudian pada 2014 persentase penduduk miskin kembali mengalami penurunan 13,86 menjadi 13,38 persen. Persentase penduduk miskin di Kabupaten Ogan Ilir pada 2015 mencapai 14,43 persen. Jika dibandingkan dengan jumlah penduduk miskin pada 2014, maka selama kurun waktu tersebut terjadi penambahan jumlah penduduk miskin.</p>
        <p>Permasalahan kemiskinan bukan hanya sekadar membahas berapa jumlah dan persentase penduduk miskin. Dimensi lain yang perlu diperhatikan adalah tingkat kedalaman dan keparahan dari kemiskinan. Selain harus mampu memperkecil jumlah penduduk miskin, kebijakan kemiskinan juga sekaligus harus bisa mengurangi tingkat kedalaman dan keparahan dari kemiskinan. selain harus mampu memperkecil jumlah penduduk miskin, kebijakan yang menyangkut kemiskinan juga sekaligus mengurangi tingkat kedalaman dan keparahan kemiskinan.</p>
        <p>Nilai P1 di Kabupaten Ogan Ilir dalam 3 tahun terakhir mengalami peningkatan. Hal ini berarti rata‐rata pengeluaran penduduk miskin cenderung makin menjauhi garis kemiskinan. Sedangkan nilai P2 pada tahun 2015 mengalami kenaikan jika dibandingkan tahun sebelumnya. Pada tahun 2014 indeks keparahan kemiskinan (P2) mencapai 0,54 sedangkan pada tahun 2015 sebesar 0,73. Kenaikan nilai indeks sebesar 0,19 ini menunjukkan bahwa ketimpangan pengeluaran antar penduduk miskin semakin besar.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_ipm">
	<![CDATA[
        <p>Kemajuan pembangunan manusia secara umum dapat ditunjukkan melalui perkembangan Indeks Pembangunan Manusia (IPM). Selain merupakan ukuran kinerja pemerintah, IPM juga digunakan sebagai penentu alokasi Dana Alokasi Umum (DAU). Pada tahun 2010, United Nations Development Programme (UNDP), merekomendasikan untuk perubahan metode penghitungan IPM. Perubahan mencakup perubahan dari penggunaan aritmatic mean menjadi geometric mean, serta mengganti komponen Angka Melek Huruf dengan Harapan Usia Sekolah dan Rata-rata Lama Sekolah.</p>
        <p>Selama lima tahun terakhir angka IPM Ogan Ilir terus mengalami peningkatan. Tahun 2010 IPM Kabupaten Ogan Ilir sebesar 61,62 dan terus meningkat menjadi 65,35 di tahun 2015. Peningkatan ini seiring dengan peningkatan seluruh komponen penyusun IPM (angka harapan hidup, harapan usia sekolah, rata-rata lama sekolah dan pengeluaran per kapita) yang juga terus mengalami peningkatan.</p>
        <p>Angka Harapan Hidup (AHH) menunjukkan perkiraan banyaknya tahun yang dapat ditempuh seseorang dari mulai lahir hingga kematian. Dari tahun 2010 hingga tahun 2015 AHH penduduk Kabupaten Ogan Ilir mengalami peningkatan walaupun tidak signifikan. Pada tahun 2010 AHH penduduk sebesar 64,22 tahun, sedangkan pada tahun 2015 sebesar 64,58 tahun. Angka tersebut menunjukkan bahwa tingkat kesehatan penduduk Kabupaten Ogan Ilir yang semakin baik. </p>
        <p>Sesuai arahan UNDP untuk penghitungan IPM, Angka Melek Huruf (AMH) pada metode lama diganti dengan angka Harapan Lama Sekolah (HLS). Angka Melek Huruf (AMH) sudah tidak relevan dalam mengukur pendidikan secara utuh karena tidak dapat menggambarkan kualitas pendidikan. Selain itu, karena AMH di sebagian besar daerah sudah tinggi, sehingga tidak dapat membedakan tingkat pendidikan antardaerah dengan baik. Dengan memasukkan Rata-rata Lama Sekolah (RLS) dan angka Harapan Lama Sekolah (HLS), bisa didapatkan gambaran yang lebih relevan dalam pendidikan dan perubahan yang terjadi.</p>
        <p>Di Kabupaten Ogan Ilir baik Rata-rata Lama Sekolah maupun angka Harapan Lama Sekolah menunjukkan peningkatan di setiap tahunnya. Pada tahun 2015 angka HLS penduduk Kabupaten Ogan Ilir sebesar 12,24 tahun naik dibandingkan tahun sebelumnya yaitu sebesar 11,63 tahun. Sedangkan angka RLS juga mengalami peningkatan dari tahun sebelumnya yaitu pada tahun 2014 sebesar 7,34 tahun menjadi 7,35 tahun pada tahun 2015. Hal ini menunjukkan kesadaran penduduk Kabupaten Ogan Ilir terhadap pendidikan semakin baik.</p>
        <p>Pengeluaran perkapita penduduk Kabupaten Ogan Ilir diperoleh dari pendataan Susenas yang dilakukan BPS kabupaten Ogan Ilir. Pengeluaran perkapita yang meningkat menggambarkan tingkat kesejahteraan yang dinikmati oleh penduduk sebagai dampak semakin membaiknya ekonomi. Pada tahun 2015 pengeluaran perkapita penduduk Kabupaten Ogan Ilir sebesar 9.809.000 per tahun meningkat 1,23 persen dibandingkan tahun sebelumnya. </p>
    ]]>
	</string>

	<string name="analisis_pendidikan">
	<![CDATA[
		<p>Kualitas pendidikan yang memadai diperlukan penduduk untuk meningkatkan kualitas hidup mereka. Tingginya permintaan jasa pendidikan menuntut tersedianya penyelenggara pendidikan yang makin bermutu. Secara nasional, pendidikan diselenggarakan baik oleh pemerintah maupun swasta. Demi terselenggaranya pendidikan yang bermutu maka diperlukan sarana pendidikan yang cukup untuk menunjang kegiatan belajar penduduk usia sekolah, salah satunya adalah jumlah sekolah. Pada tahun 2015 jumlah sekolah negeri paling banyak di Kabupaten Ogan Ilir terdapat pada jenjang pendidikan Sekolah Dasar (SD) yaitu sebanyak 249 sekolah, sedangkan paling sedikit pada jenjang pendidikan Madrasah Ibtidaiyah (MI) dan Madrasah Aliyah (MA) yaitu masing-masing sebanyak 1 sekolah. Berbeda dengan sekolah negeri, jumlah sekolah swasta paling banyak terdapat pada jenjang pendidikan Madrasah Tsanawiyah (MTs) yaitu sebanyak 38 sekolah dan paling sedikit terdapat pada jenjang pendidikan Sekolah Menengah Kejuruan (SMK) yaitu sebanyak 5 sekolah.</p>
        <p>Ketersediaan tenaga pengajar atau guru diperlukan untuk menghasilkan pendidikan yang berkualitas. Pada tahun 2015, seiring dengan banyaknya jumlah sekolah maka jumlah guru di sekolah negeri paling banyak di Kabupaten Ogan Ilir terdapat pada jenjang pendidikan Sekolah Dasar (SD) yaitu sebanyak 3.332 guru, sedangkan paling sedikit pada jenjang pendidikan Madrasah Ibtidaiyah (MI) sebanyak 30 guru. Hal yang sama  juga terjadi pada sekolah swasta dimana jumlah guru paling banyak terdapat pada jenjang pendidikan Madrasah Tsanawiyah (MTs) yaitu sebanyak 722 guru dan paling sedikit terdapat pada jenjang pendidikan Sekolah Menengah Kejuruan (SMK) yaitu sebanyak 146 guru.</p>
        <p>Jumlah murid sekolah negeri di jenjang pendidikan Sekolah Dasar (SD) pada tahun 2015 menurun sebanyak 961 orang dibandingkan tahun sebelumnya, tetapi jumlahnya paling banyak dibandingkan dengan jumlah murid di jenjang pendidikan lainnya. Jumlahnya mencapai 44.677 atau 62 persen dari jumlah murid di sekolah negeri. Sedangkan murid di sekolah swasta jumlah terbanyak terdapat pada jenjang pendidikan Madrasah Tsanawiyah (MTs) yaitu sebanyak 7.121 orang. Jumlahnya meningkat 25 persen dibandingkan dengan tahun 2014. Semakin banyaknya anak usia sekolah yang menempuh pendidikan di setiap jenjang pendidikan akan meningkatkan kualitas sumber daya manusia di masa mendatang. </p>

        <p>Tingkat partisipasi sekolah yang paling tinggi berada pada kelompok usia 7 – 12 tahun. Semakin tinggi usia, tingkat partisipasi sekolah mengalami penurunan. Tingkat partisipasi sekolah di setiap kelompok usia selalu meningkat dari tahun ke tahun. Angka ini membuktikan bahwa kesadaran penduduk Kabupaten Ogan Ilir akan pentingnya pendidikan bagi anak usia sekolah semakin meningkat, misalnya pada kelompok usia 7-12, pada tahun 2013 angka partisipasi sekolah menunjukkan angka 98,86 persen dan pada tahun 2015 angkanya meningkat menjadi 99,23 persen.</p>
        <p>Angka Partisipasi Murni (APM) mengukur proporsi anak yang bersekolah tepat waktu. Bila seluruh anak usia sekolah dapat bersekolah tepat waktu, maka APM akan mencapai nilai 100. APM menunjukkan proporsi siswa yang terlambat atau terlalu cepat bersekolah. Semakin rendahnya nilai APM berarti kemungkinan adanya siswa diluar kelompok usia yang standar di tingkat pendidikan tertentu. Contoh: Seorang anak usia 6 tahun bersekolah di SD kelas 1 tidak akan masuk dalam penghitungan APM karena usianya lebih rendah dibanding kelompok usia standar SD yaitu 7-12 tahun. </p>
        <p>Di setiap jenjang pendidikan di Kabupaten Ogan Ilir menunjukkan nilai APM yang meningkat setiap tahunnya, misalnya nilai APM jenjang pendidikan SD/MI pada tahun 2013 sebesar 97,47 dan pada tahun 2015 meningkat menjadi 98,40. Hal ini berarti bahwa terdapat 98,40 persen penduduk yang berusia 7-12 tahun yang bersekolah di SD pada tahun 2015 meningkat dibandingkan dengan tahun 2013 yang hanya 97,47 persen  penduduk yang berusia 7-12 tahun yang bersekolah di SD.</p>
        <p>Angka Partisipasi Kasar (APK), menunjukkkan partisipasi penduduk yang sedang mengenyam pendidikan sesuai dengan jenjang pendidikannya. APK digunakan untuk mengukur keberhasilan program pembangunan pendidikan yang diselenggarakan dalam rangka memperluas kesempatan bagi penduduk untuk mengenyam pendidikan. APK merupakan indikator yang paling sederhana untuk mengukur daya serap penduduk usia sekolah di masing-masing jenjang pendidikan. </p>
        <p>Angka Partisipasi Kasar (APK) jenjang pendidikan SD/MI di Kabupaten Ogan Ilir pada tahun 2015 adalah sebesar 103 persen. Hal ini berarti bahwa terdapat 3 persen penduduk yang tidak berusia 7-12 tahun yang bersekolah di SD/MI.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_kesehatan">
	<![CDATA[
		<p>Jumlah sarana kesehatan di Kabupaten Ogan Ilir masih jauh dari cukup untuk memberikan pelayanan optimal di bidang kesehatan. Pada tahun 2015 jumlah sarana kesehatan di Kabupaten Ogan Ilir terdiri dari 2 rumah sakit, 25 puskesmas, 319 posyandu, 8 klinik/balai kesehatan dan 202 polindes. Pada tahun mendatang diharapkan jumlah sarana kesehatan terus ditambah seiring jumlah penduduk Kabupaten Ogan Ilir yang bertambah setiap tahun.</p>
        <p>Jumlah tenaga kesehatan di Kabupaten Ogan Ilir pada tahun 2015 mengalami peningkatan dibandingkan dengan tahun sebelumnya seiring dengan permintaan terhadap pelayanan kesehatan yang semakin baik. Jumlah dokter di Kabupaten Ogan Ilir bertambah sebanyak 18 orang atau 90 persen dibandingkan tahun 2014. Selain itu, jumlah perawat dan bidan juga mengalami peningkatan masing-masing sebanyak 96 orang (39 persen) dan 60 orang (25 persen). Dengan penambahan jumlah tenaga kesehatan diharapkan akan tercapai derajat kesehatan masyarakat yang baik, yang pada gilirannya memperoleh kehidupan yang sehat dan produktif.  </p>
        <p>Untuk mengendalikan pertumbuhan penduduk, pemerintah mencanangkan program keluarga berencana (KB) dengan memberikan sarana pelayanan dan prasarana yang memadai.Hal ini memperoleh respon baik dari  masyarakat yang tercermin dari tingginya pencapaian peserta KB aktif, dan pada tahun 2015 tercatat mencapai 61.646 orang. Hampir dari separuh peserta KB aktif (45,98 persen) memilih suntik sebagai alat kontrasepsi, disusul 26,18 persen menggunakan pil, pengguna implan sebanyak 16,46 persen, dan sisanya 11,38 persen menggunakan alat kontrasepsi lainnya.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_pertanian">
	<![CDATA[
		<p>Pada tahun 2015 baik luas tanam dan luas panen sebagian besar komoditi tanaman pangan mengalami penurunan. Tanaman padi sawah mengalami penurunan luas tanam mencapai 5 persen sedangkan luas panen berkurang 4 persen. Penurunan sangat besar  terjadi pada tanaman kedelai yang luas tanam berkurang 76 persen daripada tahun 2014, sedangkan luas panen berkurang 75 persen. Tanaman padi sawah menjadi komoditi yang paling dominan yang dibudidayakan oleh penduduk Kabupaten Ogan Ilir. </p>
        <p>Perkebunan rakyat adalah perkebunan yang diselenggarakan atau dikelola oleh rakyat/pekebun, diluar perkebunan yang dikelola perusahaan berbadan hukum. Di Kabupaten Ogan Ilir, perkebunan rakyat terluas ditanami oleh tanaman karet. Pada tahun 2015 luas perkebunan mencapai 30.235 hektar dengan produksi mencapai 22.584 ton. Perkebunan rakyat yang terluas berikutnya ditanami dengan tanaman kelapa sawit yang luas perkebunannya mencapai 3.551 dengan produksi mencapai 21.484 ton.</p>
        <p>Komoditas peternakan yang paling banyak dikembangbiakkan di Kabupaten Ogan Ilir pada tahun 2015 adalah kambing. Jumlahnya mencapai 18.802 ekor atau naik 25 persen dibandingkan dengan tahun 2014. Selain kambing, penduduk Kabupaten Ogan Ilir juga banyak mengembangbiakkan sapi. Jumlah ternak sapi yang dikembangbiakkan mencapai 17.930 atau naik 33 persen dibandingkan tahun sebelumnya. Untuk ternak unggas, ayam buras merupakan komoditi yang paling banyak dikembangbiakkan. Salah satu jenis ayam buras yang paling banyak diternakkan adalah ayam kampung. Jumlah ayam buras yang dikembangbiakkan mencapai 762 ribu pada tahun 2015.</p>
        <p>Jumlah produksi ikan baik dari hasil budidaya maupun penangkapan hampir berimbang. Pada tahun 2015 total produksi ikan dari hasil budidaya mencapai 7,7 juta ton, sedangkan yang berasal dari hasil penangkapan produksinya mencapai 8,1 juta ton. Perikanan budidaya banyak dilakukan di keramba yang diletakkan di sungai. Untuk penangkapan ikan, penduduk Kabupaten Ogan Ilir banyak melakukan di sungai dan rawa-rawa. </p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_industri_dan_pertambangan">
	<![CDATA[
		<p>Jumlah industri besar yang terdaftar di Dinas Koperasi, UMKM, Industri, dan Perdagangan Kab. Ogan Ilir pada tahun 2015 sebanyak 33 perusahaan dengan jumlah tenaga kerja mencapai 7.167 orang. Jumlahnya meningkat 2 perusahaan dibandingkan tahun sebelumnya. Selain itu, di Kabupaten Ogan Ilir juga terdapat 203 industri kecil yang mampu menampung 1.132 tenaga kerja dimana sebelumnya hanya terdapat 198 industri kecil selama tahun 2014.</p>
        <p>Pada tahun 2015 jumlah produksi minyak dari semua sumur minyak yang dikelola perusahaan sebanyak 1,18 juta barel. Jumlahnya menurun 8 persen dibandingkan tahun 2014. Sedangkan pada penggalian golongan C, produksi terbesar di Kabupaten Ogan Ilir adalah tanah urugan. Pada tahun 2015 jumlah produksinya mencapai 569 ribu m3.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_infrastruktur">
	<![CDATA[
		<p>Pembangunan infrastruktur yang paling utama di Kabupaten Ogan Ilir adalah jalan karena merupakan sarana penggerak perekonomian. Pembangunan jalan di Kabupaten Ogan Ilir tidak mengalami penambahan yang signifikan dari tahun ke tahun. Panjang jalan nasional di Kabupaten Ogan Ilir selama lima tahun kemarin tidak mengalami perubahan yaitu sepanjang 61,38 km. Hanya terdapat penambahan panjang jalan provinsi dan jalan kabupaten pada tahun 2015 yaitu masing-masing sepanjang 18,78 km dan 37,53 km.</p>
	]]>
	</string>

	<string name="analisis_pdrb">
	<![CDATA[
		<p>Setiap tahun PDRB Kabupaten Ogan Ilir mengalami peningkatan daripada tahun sebelumnya baik dihitung berdasarkan harga berlaku maupun harga konstan tahun 2010. Hal ini membuktikan bahwa perekonomian Kabupaten Ogan Ilir terus tumbuh sesuai pembangunan yang dilakukan di Kabupaten Ogan Ilir. Berdasarkan harga berlaku maka dari tahun 2010 hingga tahun 2015 perekonomian Kabupaten Ogan Ilir tumbuh sebesar 85 persen. Dengan tujuan untuk menghilangkan pengaruh inflasi maka pertumbuhan ekonomi dihitung dengan menggunakan harga konstan 2010, selama lima tahun terakhir (2010-2015), perekonomian Kabupaten Ogan Ilir tumbuh dari 4,40 milyar rupiah menjadi 6,12 milyar rupiah atau tumbuh sebesar 38 persen. </p>
		<p>Untuk melakukan penghitungan pertumbuhan ekonomi lebih tepat menggunakan PDRB atas harga konstan tahun 2010. Hal ini diperlukan untuk menghilangkan pengaruh inflasi yang terjadi hampir di setiap tahun. Pada tahun 2015 PDRB Kabupaten Ogan Ilir atas dasar konstan 2010 bernilai 6,12 milyar rupiah atau naik 4,6 persen dibandingkan dengan tahun 2014. Apabila dihitung mulai dari tahun 2010 maka PDRB Kabupaten Ogan Ilir sudah tumbuh sebesar 38 persen.
        <p>Sektor pertanian, kehutanan dan perikanan memiliki kontribusi paling besar terhadap perekonomian di Kabupaten Ogan Ilir. Sektor ini pada tahun 2015 memiliki kontribusi sebesar 1,9 milyar rupiah atau 23 persen dari keseluruhan nilai PDRB Kabupaten Ogan Ilir. Sektor lain yang memiliki kontribusi besar terhadap perekonomian Kabupaten Ogan Ilir adalah sektor konstruksi dan sektor perdagangan besar dan eceran, reparasi dan perawatan mobil dan sepeda motor. Kontribusi kedua sektor ini masing-masing sebesar 17 persen dan 14 persen.
        <p>Pengeluaran konsumsi rumah tangga menjadi penggerak ekonomi di Kabupaten Ogan Ilir. Selama lima tahun terakhir kontribusi terhadap PDRB Kabupaten Ogan Ilir mencapai 60-62 persen dari seluruh kegiatan ekonomi. Pengeluaran untuk kapital (PMTB) juga terlihat mempunyai peran yang cukup besar dengan kontribusi sekitar 29.90 persen. Sedangkan proporsi konsumsi akhir pemerintah di jangka waktu yang sama berada pada rentang 16 hingga 17 persen.
        <p>Dari tahun 2010 hingga 2015 pertumbuhan ekonomi paling tinggi terjadi pada tahun 2012 yaitu sebesar 8,03 persen. Sedangkan yang paling rendah terjadi di tahun 2010 yaitu sebesar 2,51 persen. Pada tahun 2015 pertumbuhan ekonomi di Kabupaten Ogan Ilir mencapai 4,61 persen turun dibandingkan tahun 2014 yang sebesar 6,55 persen.
        <p>Distribusi persentase berguna untuk melihat peranan masing-masing sektor lapangan usaha terhadap perekonomian Kabupaten Ogan Ilir. Sektor pertanian, kehutanan, dan perikanan memiliki peranan paling besar, kontribusinya mencapai 23,27 dari seluruh lapangan usaha di Kabupaten Ogan Ilir. Akan tetapi dari tahun 2010 hingga 2015 sektor ini mengalami pertumbuhan kontribusi yang negatif atau mengalami penurunan. Pada tahun 2010 sektor tersebut memiliki peranan sebesar 31,05 persen dan menurun hingga 23,27 persen pada tahun 2015. Berbanding terbalik dengan sektor konstruksi yang justru meningkat setiap tahunnya. Pada tahun 2010 sektor ini berkontribusi sebesar 13,40 persen dan pada tahun 2015 meningkat menjadi 17,08 persen.
	]]>
	</string>

    <string-array name="data_title_kab_pemerintahan1">
        <item>Jumlah Desa, Kelurahan, dan Dusun Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Desa</item>
        <item>Kelurahan</item>
        <item>Dusun</item>
        <item>Sumber : Dinas Pemberdayaan Masyarakat Desa Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pemerintahan1">
        <item>Muara Kuang;13;1;31</item>
        <item>Rambang Kuang;13;-;36</item>
        <item>Lubuk Keliat;10;-;30</item>
        <item>Tanjung Batu;19;2;47</item>
        <item>Payaraman;11;2;21</item>
        <item>Rantau Alai;13;-;37</item>
        <item>Kandis;12;-;24</item>
        <item>Tanjung Raja;15;4;54</item>
        <item>Rantau Panjang;12;-;41</item>
        <item>Sungai Pinang;12;1;33</item>
        <item>Pemulutan;25;-;74</item>
        <item>Pemulutan Selatan;15;-;45</item>
        <item>Pemulutan Barat;11;-;28</item>
        <item>Indralaya;17;3;63</item>
        <item>Indralaya Utara;15;1;46</item>
        <item>Indralaya Selatan;14;-;50</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_penduduk1">
        <item>Jumlah Penduduk Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_penduduk2">
        <item>Kepadatan Penduduk Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir per Km2 Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Kepadatan Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_penduduk3">
        <item>Rasio Jenis Kelamin Penduduk Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Laki-laki</item>
        <item>Perempuan</item>
        <item>RJK</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pendidikan1">
        <item>Jumlah Sekolah Negeri Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>SD</item>
        <item>MI</item>
        <item>SMP</item>
        <item>MTS</item>
        <item>SMA</item>
        <item>MA</item>
        <item>SMK</item>
        <item>Sumber : Dinas Pendidikan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pendidikan2">
        <item>Jumlah Sekolah Swasta Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>SD</item>
        <item>MI</item>
        <item>SMP</item>
        <item>MTS</item>
        <item>SMA</item>
        <item>MA</item>
        <item>SMK</item>
        <item>Sumber : Dinas Pendidikan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pendidikan3">
        <item>Jumlah Guru Sekolah Negeri Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>SD</item>
        <item>MI</item>
        <item>SMP</item>
        <item>MTS</item>
        <item>SMA</item>
        <item>MA</item>
        <item>SMK</item>
        <item>Sumber : Dinas Pendidikan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pendidikan4">
        <item>Jumlah Guru Sekolah Swasta Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>SD</item>
        <item>MI</item>
        <item>SMP</item>
        <item>MTS</item>
        <item>SMA</item>
        <item>MA</item>
        <item>SMK</item>
        <item>Sumber : Dinas Pendidikan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pendidikan5">
        <item>Jumlah Murid Sekolah Negeri Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>SD</item>
        <item>MI</item>
        <item>SMP</item>
        <item>MTS</item>
        <item>SMA</item>
        <item>MA</item>
        <item>SMK</item>
        <item>Sumber : Dinas Pendidikan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pendidikan6">
        <item>Jumlah Murid Sekolah Swasta Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>SD</item>
        <item>MI</item>
        <item>SMP</item>
        <item>MTS</item>
        <item>SMA</item>
        <item>MA</item>
        <item>SMK</item>
        <item>Sumber : Dinas Pendidikan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_kesehatan1">
        <item>Jumlah Sarana Kesehatan Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Puskesmas</item>
        <item>Pustu</item>
        <item>Posyandu</item>
        <item>Sumber : Dinas Kesehatan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_kesehatan2">
        <item>Jumlah Tenaga Kesehatan Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Dokter</item>
        <item>Perawat</item>
        <item>Bidan</item>
        <item>Farmasi</item>
        <item>Sumber : Dinas Kesehatan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_kesehatan3">
        <item>Jumlah Peserta KB Aktif Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>IUD</item>
        <item>MOW</item>
        <item>MOP</item>
        <item>Kondom</item>
        <item>Implan</item>
        <item>Suntikan</item>
        <item>Pil</item>
        <item>Sumber : Badan Pengendalian Penduduk dan KB, PP dan PA</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pertanian1">
        <item>Luas Tanam Tanaman Pangan Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015 (Ha)</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Padi Sawah</item>
        <item>Padi Ladang</item>
        <item>Jagung</item>
        <item>Kedelai</item>
        <item>Ubi Kayu</item>
        <item>Ubi Jalar</item>
        <item>Kacang Tanah</item>
        <item>Kacang Hijau</item>
        <item>Sumber : Dinas Pertanian dan Ketahanan Pangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pertanian2">
        <item>Luas Panen Tanaman Pangan Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015 (Ha)</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Padi Sawah</item>
        <item>Padi Ladang</item>
        <item>Jagung</item>
        <item>Kedelai</item>
        <item>Ubi Kayu</item>
        <item>Ubi Jalar</item>
        <item>Kacang Tanah</item>
        <item>Kacang Hijau</item>
        <item>Sumber : Dinas Pertanian dan Ketahanan Pangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pertanian3">
        <item>Luas Perkebunan Rakyat Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015 (Ha)</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Karet</item>
        <item>Kelapa Sawit</item>
        <item>Kelapa</item>
        <item>Sumber : Dinas Pertanian dan Ketahanan Pangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pertanian4">
        <item>Jumlah Produksi Perkebunan Rakyat Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015 (Ton)</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Karet</item>
        <item>Kelapa Sawit</item>
        <item>Kelapa</item>
        <item>Sumber : Dinas Pertanian dan Ketahanan Pangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pertanian5">
        <item>Jumlah Ternak Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015 (Ekor)</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Sapi</item>
        <item>Kerbau</item>
        <item>Kambing</item>
        <item>Domba</item>
        <item>Sumber : Dinas Peternakan dan Perikanan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pertanian6">
        <item>Jumlah Unggas Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015 (Ekor)</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Ayam Petelur</item>
        <item>Ayam Pedaging</item>
        <item>Ayam Buras</item>
        <item>Itik</item>
        <item>Puyuh</item>
        <item>Sumber : Dinas Peternakan dan Perikanan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_pertanian7">
        <item>Jumlah Produksi Perikanan Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015 (Ton)</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Perikanan Budidaya</item>
        <item>Perikanan Tangkap</item>
        <item>Sumber : Dinas Peternakan dan Perikanan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kab_industri_dan_pertambangan">
        <item>Jumlah Industri dan Tenaga Kerja Menurut Kecamatan di Kabupaten Ogan Ilir Tahun 2015</item>
        <item>Kecamatan</item>
        <item>Industri Besar Perusahaan</item>
        <item>Industri Besar Tenaga Kerja</item>
        <item>Industri Kecil Perusahaan</item>
        <item>Industri Kecil Tenaga Kerja</item>
        <item>Sumber : Dinas Koperasi, UMKM, Industri, dan Perdagangan Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>


    <string-array name="data_array_kab_penduduk1">
        <item>Muara Kuang;18.768</item>
        <item>Rambang Kuang;21.306</item>
        <item>Lubuk Keliat;17.687</item>
        <item>Tanjung Batu;45.004</item>
        <item>Payaraman;23.569</item>
        <item>Rantau Alai;11.240</item>
        <item>Kandis;11.121</item>
        <item>Tanjung Raja;43.814</item>
        <item>Rantau Panjang;17.316</item>
        <item>Sungai Pinang;24.808</item>
        <item>Pemulutan;44.227</item>
        <item>Pemulutan Selatan;17.783</item>
        <item>Pemulutan Barat;13.216</item>
        <item>Indralaya;39.895</item>
        <item>Indralaya Utara;37.585</item>
        <item>Indralaya Selatan;21.832</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_penduduk2">
        <item>Muara Kuang;62</item>
        <item>Rambang Kuang;40</item>
        <item>Lubuk Keliat;85</item>
        <item>Tanjung Batu;170</item>
        <item>Payaraman;130</item>
        <item>Rantau Alai;180</item>
        <item>Kandis;221</item>
        <item>Tanjung Raja;622</item>
        <item>Rantau Panjang;423</item>
        <item>Sungai Pinang;582</item>
        <item>Pemulutan;359</item>
        <item>Pemulutan Selatan;289</item>
        <item>Pemulutan Barat;220</item>
        <item>Indralaya;394</item>
        <item>Indralaya Utara;79</item>
        <item>Indralaya Selatan;217</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_penduduk3">
        <item>Muara Kuang;9.424;9.344;100,86</item>
        <item>Rambang Kuang;10.870;10.436;104,16</item>
        <item>Lubuk Keliat;9.066;8.621;105,16</item>
        <item>Tanjung Batu;22.254;22.750;97,82</item>
        <item>Payaraman;11.845;11.724;101,03</item>
        <item>Rantau Alai;5.658;5.582;101,36</item>
        <item>Kandis;5.571;5.550;100,38</item>
        <item>Tanjung Raja;22.206;21.608;102,77</item>
        <item>Rantau Panjang;8.680;8.636;100,51</item>
        <item>Sungai Pinang;12.753;12.055;105,79</item>
        <item>Pemulutan;22.210;22.017;100,88</item>
        <item>Pemulutan Selatan;8.539;9.244;92,37</item>
        <item>Pemulutan Barat;6.426;6.790;94,64</item>
        <item>Indralaya;19.479;20.416;95,41</item>
        <item>Indralaya Utara;19.243;18.342;104,91</item>
        <item>Indralaya Selatan;10.775;11.057;97,45</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pendidikan1">
        <item>Muara Kuang;13;-;4;-;2;-;1</item>
        <item>Rambang Kuang;14;-;10;-;3;-;-</item>
        <item>Lubuk Keliat;11;-;2;-;1;-;-</item>
        <item>Tanjung Batu;20;-;3;-;1;-;1</item>
        <item>Payaraman;11;1;3;-;1;-;1</item>
        <item>Rantau Alai;13;-;3;-;1;-;1</item>
        <item>Kandis;12;-;3;-;1;-;1</item>
        <item>Tanjung Raja;25;-;3;1;3;-;-</item>
        <item>Rantau Panjang;13;-;4;-;1;-;-</item>
        <item>Sungai Pinang;13;-;3;-;1;-;-</item>
        <item>Pemulutan;27;-;7;-;1;-;1</item>
        <item>Pemulutan Selatan;11;-;4;-;1;-;1</item>
        <item>Pemulutan Barat;15;-;2;-;1;-;-</item>
        <item>Indralaya;19;-;4;1;1;1;-</item>
        <item>Indralaya Utara;19;-;7;-;2;-;2</item>
        <item>Indralaya Selatan;13;-;3;-;1;-;1</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pendidikan2">
        <item>Muara Kuang;-;1;-;3;-;1;-</item>
        <item>Rambang Kuang;1;1;1;2;-;1;-</item>
        <item>Lubuk Keliat;1;1;1;3;-;1;-</item>
        <item>Tanjung Batu;-;-;4;11;5;7;2</item>
        <item>Payaraman;1;1;1;6;-;4;-</item>
        <item>Rantau Alai;-;-;-;-;-;-;-</item>
        <item>Kandis;-;2;-;1;-;-;-</item>
        <item>Tanjung Raja;2;-;1;1;2;-;1</item>
        <item>Rantau Panjang;2;1;-;-;-;-;-</item>
        <item>Sungai Pinang;2;1;-;1;-;-;-</item>
        <item>Pemulutan;-;1;-;3;-;3;-</item>
        <item>Pemulutan Selatan;-;1;-;1;-;-;-</item>
        <item>Pemulutan Barat;-;-;1;1;-;-;1</item>
        <item>Indralaya;1;3;2;2;2;2;1</item>
        <item>Indralaya Utara;-;1;1;2;1;1;-</item>
        <item>Indralaya Selatan;3;-;1;1;1;-;-</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pendidikan3">
        <item>Muara Kuang;151;-;72;-;36;-;24</item>
        <item>Rambang Kuang;175;-;119;-;45;-;-</item>
        <item>Lubuk Keliat;125;-;33;-;30;-;-</item>
        <item>Tanjung Batu;391;-;79;-;44;-;18</item>
        <item>Payaraman;179;30;54;-;23;-;10</item>
        <item>Rantau Alai;137;-;57;-;40;-;21</item>
        <item>Kandis;113;-;43;-;27;-;9</item>
        <item>Tanjung Raja;308;-;115;50;120;-;-</item>
        <item>Rantau Panjang;131;-;62;-;20;-;-</item>
        <item>Sungai Pinang;168;-;48;-;30;-;-</item>
        <item>Pemulutan;430;-;127;-;40;-;25</item>
        <item>Pemulutan Selatan;161;-;76;-;21;-;19</item>
        <item>Pemulutan Barat;190;-;39;-;29;-;-</item>
        <item>Indralaya;242;-;102;69;51;52;-</item>
        <item>Indralaya Utara;273;-;123;-;46;-;66</item>
        <item>Indralaya Selatan;158;-;88;-;45;-;44</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pendidikan4">
        <item>Muara Kuang;-;12;-;44;-;18;-</item>
        <item>Rambang Kuang;10;14;2;29;-;15;-</item>
        <item>Lubuk Keliat;18;7;23;39;-;17;-</item>
        <item>Tanjung Batu;-;-;69;141;94;134;38</item>
        <item>Payaraman;21;18;8;137;-;106;-</item>
        <item>Rantau Alai;-;-;-;-;-;-;-</item>
        <item>Kandis;-;20;-;15;-;-;-</item>
        <item>Tanjung Raja;19;-;21;11;33;-;58</item>
        <item>Rantau Panjang;17;12;-;-;-;-;-</item>
        <item>Sungai Pinang;21;18;-;14;-;-;-</item>
        <item>Pemulutan;-;19;-;66;-;60;-</item>
        <item>Pemulutan Selatan;-;21;-;15;-;-;-</item>
        <item>Pemulutan Barat;-;-;14;26;-;-;38</item>
        <item>Indralaya;21;48;4;138;28;98;12</item>
        <item>Indralaya Utara;-;12;16;34;20;11;-</item>
        <item>Indralaya Selatan;39;-;13;13;14;-;-</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pendidikan5">
        <item>Muara Kuang;2.437;-;709;-;342;-;211</item>
        <item>Rambang Kuang;2.927;-;750;-;313;-;20</item>
        <item>Lubuk Keliat;1.953;-;215;-;223;-;20</item>
        <item>Tanjung Batu;5.607;-;906;-;458;-;63</item>
        <item>Payaraman;2.539;361;371;-;354;-;54</item>
        <item>Rantau Alai;1.207;-;531;-;437;-;239</item>
        <item>Kandis;1.144;-;442;-;353;-;21</item>
        <item>Tanjung Raja;4.758;-;1.737;556;1.475;-;-</item>
        <item>Rantau Panjang;1.688;-;813;-;271;-;-</item>
        <item>Sungai Pinang;2.267;-;744;-;331;-;-</item>
        <item>Pemulutan;5.085;-;1.483;-;330;-;262</item>
        <item>Pemulutan Selatan;1.477;-;606;-;298;-;110</item>
        <item>Pemulutan Barat;1.865;-;364;-;252;-;20</item>
        <item>Indralaya;3.533;-;1.296;906;594;730;20</item>
        <item>Indralaya Utara;4.378;-;1.322;-;431;-;707</item>
        <item>Indralaya Selatan;1.812;-;1.326;-;440;-;786</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pendidikan6">
        <item>Muara Kuang;-;64;-;471;-;145;-</item>
        <item>Rambang Kuang;332;80;67;154;-;31;-</item>
        <item>Lubuk Keliat;349;33;455;323;-;58;-</item>
        <item>Tanjung Batu;-;-;708;1.496;675;671;1.859</item>
        <item>Payaraman;348;153;51;1.084;-;458;-</item>
        <item>Rantau Alai;-;-;-;-;-;-;-</item>
        <item>Kandis;-;115;-;90;-;-;-</item>
        <item>Tanjung Raja;323;-;190;40;231;-;843</item>
        <item>Rantau Panjang;328;148;-;-;-;-;-</item>
        <item>Sungai Pinang;311;97;-;36;-;-;-</item>
        <item>Pemulutan;-;109;-;871;-;453;-</item>
        <item>Pemulutan Selatan;-;163;-;72;-;-;-</item>
        <item>Pemulutan Barat;-;-;95;183;-;-;389</item>
        <item>Indralaya;233;802;11;2.002;121;1.164;313</item>
        <item>Indralaya Utara;-;89;91;220;75;85;-</item>
        <item>Indralaya Selatan;498;-;40;79;26;-;-</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_kesehatan1">
        <item>Muara Kuang;1;-;16</item>
        <item>Rambang Kuang;1;-;17</item>
        <item>Lubuk Keliat;1;1;12</item>
        <item>Tanjung Batu;2;4;29</item>
        <item>Payaraman;1;2;13</item>
        <item>Rantau Alai;2;-;17</item>
        <item>Kandis;1;-;12</item>
        <item>Tanjung Raja;2;1;34</item>
        <item>Rantau Panjang;1;2;15</item>
        <item>Sungai Pinang;1;1;23</item>
        <item>Pemulutan;2;1;27</item>
        <item>Pemulutan Selatan;2;-;22</item>
        <item>Pemulutan Barat;1;-;11</item>
        <item>Indralaya;2;1;32</item>
        <item>Indralaya Utara;4;2;24</item>
        <item>Indralaya Selatan;1;2;15</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_kesehatan2">
        <item>Muara Kuang;-;9;10;1</item>
        <item>Rambang Kuang;1;8;10;-</item>
        <item>Lubuk Keliat;1;9;5;-</item>
        <item>Tanjung Batu;1;31;25;4</item>
        <item>Payaraman;1;12;11;2</item>
        <item>Rantau Alai;-;13;11;-</item>
        <item>Kandis;-;8;4;2</item>
        <item>Tanjung Raja;2;25;17;2</item>
        <item>Rantau Panjang;-;9;5;0</item>
        <item>Sungai Pinang;1;11;15;1</item>
        <item>Pemulutan;5;26;29;3</item>
        <item>Pemulutan Selatan;1;11;5;0</item>
        <item>Pemulutan Barat;-;12;10;2</item>
        <item>Indralaya;1;30;22;2</item>
        <item>Indralaya Utara;6;37;36;2</item>
        <item>Indralaya Selatan;-;17;17;3</item>
        <item>Dinas Kesehatan;-;14;12;5</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_kesehatan3">
        <item>Muara Kuang	        ;313	;44	    ;12	;325	;882	;1.161	;1.032</item>
        <item>Rambang Kuang	    ;22	    ;58	    ;16	;281	;306	;1.827	;1.120</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;16	    ;70	    ;18	;259	;586	;1.389	;429</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;35	    ;86	    ;4	;179	;557	;3.448	;1.230</item>
        <item>Payaraman	        ;47	    ;67	    ;9	;185	;476	;1.375	;853</item>
        <item>Rantau Alai	        ;20	    ;33	    ;-	;154	;267	;689	;769</item>
        <item>Kandis	            ;49	    ;35	    ;27	;117	;215	;370	;267</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;270	;156	;60	;228	;805	;3.840	;2.117</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;146	;49	    ;44	;237	;499	;1.225	;1.056</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;302	;87	    ;1	;347	;737	;2.041	;1.555</item>
        <item>Pemulutan	        ;48	    ;39	    ;89	;121	;1.937	;1.994	;1.832</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;121	;10	    ;70	;382	;669	;1.710	;609</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;4	    ;10	    ;8	;21	    ;176	;911	;258</item>
        <item>Indralaya	        ;532	;118	;24	;455	;865	;1.550	;1.287</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;25	    ;57	    ;6	;272	;829	;3.314	;920</item>
        <item>Indralaya Selatan	;81	    ;63	    ;9	;41	    ;341	;1.502	;805</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pertanian1">
        <item>Muara Kuang	        ;3.982;219;3;-;12;5;-;-</item>
        <item>Rambang Kuang	    ;-;387;19;-;29;-;-;-</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;2.103;-;10;3;10;2;2;3</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;13;16;-;-;40;2;-;-</item>
        <item>Payaraman	        ;-;427;17;-;56;5;-;-</item>
        <item>Rantau Alai	        ;3.737;11;-;-;44;-;-;-</item>
        <item>Kandis	            ;2.551;75;2;-;-;4;4;-</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;3.953;-;1;-;3;-;-;-</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;4.561;-;1;-;7;4;7;-</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;2.976;-;6;-;4;2;2;-</item>
        <item>Pemulutan	        ;7.482;-;-;-;1;-;-;-</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;4.172;-;-;-;5;5;10;-</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;3.652;-;50;-;5;-;17;-</item>
        <item>Indralaya	        ;5.011;-;47;-;37;9;-;-</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;1.009;-;113;113;247;12;-;-</item>
        <item>Indralaya Selatan	;1.898;-;15;-;12;10;5;-</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pertanian2">
        <item>Muara Kuang	        ;3.841	;219	;5;-;12;7;-;-</item>
        <item>Rambang Kuang   	;-	    ;387	;16;-;31;4;-;-</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;2.029	;-	    ;8;6;10;1;2;3</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;3	    ;16	    ;4;-;53;1;1;-</item>
        <item>Payaraman	        ;-	    ;427	;11;-;60;-;-;-</item>
        <item>Rantau Alai	        ;3.605	;11;-;-;74;-;-;-</item>
        <item>Kandis	            ;2.460	;75;15;-;4;4;6;-</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;3.780	;-;1;-;4;-;-;-</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;4.305	;-;4;-;3;5;9;-</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;2.869	;-;-;-;3;2;3;-</item>
        <item>Pemulutan	        ;7.101	;-;-;-;-;2;-;-</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;4.024	;-;-;-;10;5;10;-</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;3.524	;-;50;-;-;-;17;-</item>
        <item>Indralaya	        ;4.853	;-;30;-;34;11;-;-</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;974	;-;19;102;139;13;-;-</item>
        <item>Indralaya Selatan	;1.801	;-;-;-;9;5;1;-</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pertanian3">
        <item>Muara Kuang	        ;5.381;10;18</item>
        <item>Rambang Kuang	    ;6.382;-;23</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;1.823;40;21</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;3.734;63;49</item>
        <item>Payaraman	        ;9.023;16;48</item>
        <item>Rantau Alai	        ;726;187;35</item>
        <item>Kandis	            ;256;108;16</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;388;176;24</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;51;160;16</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;77;105;21</item>
        <item>Pemulutan	        ;-;170;45</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;-;684;24</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;-;185;29</item>
        <item>Indralaya	        ;258;190;53</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;902;1.262;37</item>
        <item>Indralaya Selatan	;1.234;195;25</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pertanian4">
        <item>Muara Kuang	        ;2.869;80;9</item>
        <item>Rambang Kuang	    ;5.113;-;12</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;1.111;248;12</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;4.012;420;27</item>
        <item>Payaraman	        ;6.697;184;16</item>
        <item>Rantau Alai	        ;257;740;18</item>
        <item>Kandis	            ;99;208;10</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;250;392;16</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;6;160;9</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;24;-;10</item>
        <item>Pemulutan	        ;-;1.188;24</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;-;2.928;14</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;-;132;17</item>
        <item>Indralaya	        ;126;856;28</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;765;12.152;16</item>
        <item>Indralaya Selatan	;1.263;1.796;15</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pertanian5">
        <item>Muara Kuang	        ;1.000	;100;1.110;430</item>
        <item>Rambang Kuang	    ;600	;28;700;416</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;200	;6;900;126</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;3.000	;300;1.900;245</item>
        <item>Payaraman	        ;600	;-;800;473</item>
        <item>Rantau Alai	        ;350	;30;1.400;260</item>
        <item>Kandis	            ;300	;20;960;85</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;2.000	;40;900;800</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;500	;55;700;140</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;650	;12;1.700;145</item>
        <item>Pemulutan	        ;338	;366;1.050;818</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;500	;265;1.886;304</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;992	;210;596;220</item>
        <item>Indralaya	        ;3.500	;750;1.800;200</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;3.000	;750;1.800;200</item>
        <item>Indralaya Selatan	;400	;45;600;400</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pertanian6">
        <item>Muara Kuang	        ;-;-;80.000;8.000;-</item>
        <item>Rambang Kuang	    ;-;-;10.000;5.000;-</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;-;8.000;70.000;5.000;-</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;-;-;60.000;4.000;-</item>
        <item>Payaraman	        ;-;10.000;10.000;4.000;-</item>
        <item>Rantau Alai	        ;-;400.000;45.000;9.000;3.000</item>
        <item>Kandis	            ;-;-;55.000;30.000;-</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;-;8.000;70.000;10.000;6.000</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;-;16.000;50.000;80.000;8.000</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;-;12.000;10.000;20.000;-</item>
        <item>Pemulutan	        ;40.000;120.000;65.000;120.000;-</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;-;-;72.000;140.000;-</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;-;18.000;55.000;90.000;-</item>
        <item>Indralaya	        ;-;5.000;50.000;8.000;-</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;20.000;60.000;20.000;4.000;3.000</item>
        <item>Indralaya Selatan	;-;3.000;40.000;5.000;-</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_pertanian7">
        <item>Muara Kuang	        ;86.360;540.710</item>
        <item>Rambang Kuang	    ;135.441;1.086.959</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;199.154;413.062</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;150.658;410.779</item>
        <item>Payaraman	        ;9.736;-</item>
        <item>Rantau Alai	        ;64.177;406.709</item>
        <item>Kandis	            ;75.200;324.522</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;195.677;298.690</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;168.716;1.090.740</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;100.304;330.058</item>
        <item>Pemulutan	        ;933.392;443.287</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;319.313;368.662</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;369.826;295.131</item>
        <item>Indralaya	        ;2.362.107;773.648</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;175.065;297.186</item>
        <item>Indralaya Selatan	;2.444.285;368.662</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kab_industri_dan_pertambangan">
        <item>Muara Kuang;-	;-;2;10</item>
        <item>Rambang Kuang	    ;1	;100;13;74</item>
        <item>Lubuk Keliat	    ;2	;1609;-;-</item>
        <item>Tanjung Batu	    ;-	;-;79;410</item>
        <item>Payaraman	        ;1	;102;2;15</item>
        <item>Rantau Alai	        ;-	;-;-;-</item>
        <item>Kandis	            ;-	;-;-;-</item>
        <item>Tanjung Raja	    ;1	;75;20;106</item>
        <item>Rantau Panjang	    ;-	;-;4;25</item>
        <item>Sungai Pinang	    ;-	;-;2;10</item>
        <item>Pemulutan	        ;12	;1504;66;375</item>
        <item>Pemulutan Selatan	;-	;-;-;-</item>
        <item>Pemulutan Barat	    ;-	;-;-;-</item>
        <item>Indralaya	        ;-	;-;6;38</item>
        <item>Indralaya Utara	    ;16	;3777;3;20</item>
        <item>Indralaya Selatan	;-	;-;6;49</item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_main2">Main2Activity</string>



    <string-array name="data_title_kec_muara_kuang">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Muara Kuang Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_rambang_kuang">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Rambang Kuang Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_title_kec_lubuk_keliat">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Lubuk Keliat Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_tanjung_batu">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Tanjung Batu Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_panyaraman">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Panyaraman Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_rantau_alai">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Rantau Alai Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_kandis">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Kandis Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_tanjung_raja">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Tanjung Raja Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_rantau_panjang">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Rantau Panjang Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_sungai_pinang">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Sungai Pinang Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_pemulutan">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Pemulutan Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_pemulutan_selatan">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Pemulutan Selatan Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_pemulutan_barat">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Pemulutan Barat Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_indralaya">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Indralaya Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_indralaya_utara">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Indralaya Utara Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_title_kec_indralaya_selatan">
        <item>Jumlah Penduduk Kecamatan Indralaya Selatan Tahun 2015</item>
        <item>Desa/Kelurahan</item>
        <item>Jumlah Penduduk</item>
        <item>Sumber : Badan Pusat Statistik Kab. Ogan Ilir</item>
    </string-array>








    <string-array name="data_array_kec_muara_kuang">
        <item>Munggu	;1.723</item>
        <item>Seri Menanti;	1.142</item>
        <item>Rantau Sialang;	947</item>
        <item>Kuang Anyar	;853</item>
        <item>Kasah	;944</item>
        <item>Muara Kuang;	1.440</item>
        <item>Tanabang Ilir;	1.216</item>
        <item>Seri Kembang;	1.651</item>
        <item>Naga Sari	;1.767</item>
        <item>Suka Cinta	;1.947</item>
        <item>Kelampadu	;1.651</item>
        <item>Sukajadi	;1.366</item>
        <item>Rama Kasih	;1.231</item>
        <item>Tanabang Ulu;	890</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_rambang_kuang">
        <item>Ibul Dalam	;896</item>
        <item>Beringin Dalam	;1.384</item>
        <item>Kuang Dalam Barat	;1.795</item>
        <item>Lubuk Tunggal	;954</item>
        <item>Ulak Segara	;690</item>
        <item>Tambang Rambang	;4.560</item>
        <item>Tangai	;802</item>
        <item>Tanjung Miring;	2.818</item>
        <item>Kayu Ara	;1,530</item>
        <item>Tanjung Bulan;	2.281</item>
        <item>Sunur	;1.384</item>
        <item>Kuang Dalam Timur;	1.606</item>
        <item>Sukananti	;606</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_lubuk_keliat">
        <item>Ulak Kembahang	;1.468</item>
        <item>Lubuk Keliat	;2.298</item>
        <item>Embacang	;772</item>
        <item>Betung I	;1.440</item>
        <item>Kasih Raja	;1.441</item>
        <item>Talang Tengah	;2.630</item>
        <item>Ketiau	;4.414</item>
        <item>Betung II	;1.662</item>
        <item>Payalingkung	;896</item>
        <item>Talang Tengah Laut	;666</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_tanjung_batu">
        <item>Seri Tanjung	;4.262</item>
        <item>Bangun Jaya	;2.587</item>
        <item>Tanjung Tambak;	1.168</item>
        <item>Tanjung Baru Petai;	1.147</item>
        <item>Tanjung Batu Seberang;	1.359</item>
        <item>Tanjung Atap	;2.047</item>
        <item>Limbang Jaya I	;1.954</item>
        <item>Tanjung Laut	;1.576</item>
        <item>Tanjung Pinang I;	2.490</item>
        <item>Tanjung Batu	;3.174</item>
        <item>Pajar Bulan	;1.728</item>
        <item>Senuro Timur;	1.522</item>
        <item>Sentul	;1.497</item>
        <item>Burai	;2.004</item>
        <item>Tanjung Batu Timur;	3.607</item>
        <item>Tanjung Tambak Baru;	1.062</item>
        <item>Limbang Jaya II	;1.956</item>
        <item>Senuro Barat	;2.407</item>
        <item>Tanjung Pinang II;	1.469</item>
        <item>Tanjung Atap Barat;	1.748</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_panyaraman">
        <item>Tebedak I	;2.080</item>
        <item>Lubuk Bandung;	1.180</item>
        <item>Rengas I	;1.579</item>
        <item>Paya Besar	;1.141</item>
        <item>Talang Seleman;	1.715</item>
        <item>Payaraman Timur;	2.126</item>
        <item>Seri Kembang I;	2.159</item>
        <item>Tanjung Lalang;	2.809</item>
        <item>Seri Kembang II;	1.675</item>
        <item>Seri Kembang III;	1.288</item>
        <item>Tebedak II	;1.896</item>
        <item>Rengas II	;1.771</item>
        <item>Payaraman Barat;	2.150</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_rantau_alai">
        <item>Kelampaian	;633</item>
        <item>Suka Nanti	;508</item>
        <item>Rantau Alai	;1.435</item>
        <item>Kertabayang	;719</item>
        <item>Suka Maju	;698</item>
        <item>Sukamarga	;768</item>
        <item>Sanding Marga	;1.116</item>
        <item>Tanjung Mas	;1.307</item>
        <item>Lebung Bandung	;686</item>
        <item>Talang Sari	;422</item>
        <item>Sirah Pulau Kilip;	564</item>
        <item>Mekar Sari	;1.552</item>
        <item>Sukananti  Baru;	832</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_kandis">
        <item>Kumbang Ulu	;573</item>
        <item>Kumbang Ilir;	480</item>
        <item>Tanjung Alai;	323</item>
        <item>Muara Kumbang;	808</item>
        <item>Lubuk Rukam	;541</item>
        <item>Pandan Arang;	546</item>
        <item>Kandis I	;1.235</item>
        <item>Santapan Barat;	1.959</item>
        <item>Miji	;1.392</item>
        <item>Santapan Timur;	1.179</item>
        <item>Kandis II	;1.055</item>
        <item>Lubuk Segonang;	1.030</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_tanjung_raja">
        <item>Tanjung Temiang;	2.186</item>
        <item>Seridalam	;1.878</item>
        <item>Tanjung Raja;	5.995</item>
        <item>Tanjung Raja Barat;	4.812</item>
        <item>Tanjung Raja Utara;	3.476</item>
        <item>Talang Balai Baru I;	2.278</item>
        <item>Siring Alam	;1.083</item>
        <item>Tjg. Agas	;1.148</item>
        <item>Talang Balai Lama;	1.696</item>
        <item>Suka Pindah	;1.164</item>
        <item>Ulak Kerbau Lama;	2.074</item>
        <item>Ulak Kerbau Baru;	1.639</item>
        <item>Kerinjing	;1.279</item>
        <item>Tanjung Raja Timur;	2.736</item>
        <item>Belanti	;2.105</item>
        <item>Tanjung Raja Selatan;	3.530</item>
        <item>Talang Balai Baru II;	1.963</item>
        <item>Skonjing	;1.847</item>
        <item>Tanjung Harapan;	925</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_rantau_panjang">
        <item>Ketapang I	;1.260</item>
        <item>Jagalana	;1.331</item>
        <item>Kota Daro I	;2.402</item>
        <item>Kota Daro II;	2.194</item>
        <item>Rantau Panjang Ilir;	1.271</item>
        <item>Jagaraja	;1.507</item>
        <item>Sejangko I	;1.058</item>
        <item>Sungai Rotan;	1.473</item>
        <item>Sejangko II	;1.156</item>
        <item>Rantau Panjang Ulu;	1.363</item>
        <item>Ketapang II	;774</item>
        <item>Arisan Deras;	1.527</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_sungai_pinang">
        <item>Tanjung Serian;	952</item>
        <item>Talang Dukun	;1.686</item>
        <item>Sungai Pinang III;	1.752</item>
        <item>Sungai Pinang	;2.403</item>
        <item>Sungai Pinang II;	3.083</item>
        <item>Serijabo	;3.076</item>
        <item>Penyandingan;	1.557</item>
        <item>Pinang Jaya	;2.116</item>
        <item>Sungai Pinang I	;1.542</item>
        <item>Pinang Mas	;2.127</item>
        <item>Sungai Pinang Lagati;	1.865</item>
        <item>Sungai Pinang Nibung;	1.529</item>
        <item>Serijabo Baru	;1.120</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_pemulutan">
        <item>Aur Standing	;1.992</item>
        <item>Suka Rami	;1.243</item>
        <item>Palu	;2.021</item>
        <item>Muara Dua;	1.681</item>
        <item>Teluk Kecapi;	1.968</item>
        <item>Pelabuhan Dalam;	3.390</item>
        <item>Pemulutan Ulu	;2.319</item>
        <item>Pemulutan Ilir	;2.404</item>
        <item>Sungai Rasau	;1.255</item>
        <item>Pegayut	;2.172</item>
        <item>Ibul Besar I	;2.432</item>
        <item>Ibul Besar II	;3.586</item>
        <item>Ibul Besar III	;2.591</item>
        <item>Mekar Jaya	;1.134</item>
        <item>Lebung Jangkar	;1.381</item>
        <item>Kedukan Bujang	;1.024</item>
        <item>Rawa Jaya	;646</item>
        <item>Babatan Saudagar	;1.503</item>
        <item>Tanjung Pasir	;733</item>
        <item>Harapan	;1.012</item>
        <item>Pipa Putih	;2.322</item>
        <item>Sungai Buaya	;1.755</item>
        <item>Muara Baru	;751</item>
        <item>Sembadak	;1.012</item>
        <item>Simpang Pelabuhan Dalam	;1.900</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_pemulutan_selatan">
        <item>Maju Jaya	;1.070</item>
        <item>Naikan Tembakang	;877</item>
        <item>Pematang Bangsal	;1.003</item>
        <item>Sungai Lebung	;2.217</item>
        <item>Cahaya Marga	;1.174</item>
        <item>Mayapati	;1.152</item>
        <item>Kapuk	;1.421</item>
        <item>Segayam	;1.449</item>
        <item>Ulak Aur Standing;	1.436</item>
        <item>Harimau Tandang	;1.209</item>
        <item>Sungai Keli	;854</item>
        <item>Sungai Lebung Ulu;	1.244</item>
        <item>Lebak Pering	;862</item>
        <item>Sungai Ondok	;565</item>
        <item>Pematang Bungur	;1.250</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_pemulutan_barat">
        <item>Suka Merindu	;1.176</item>
        <item>Saranglang	;785</item>
        <item>Kamal	;764</item>
        <item>Pulau Negara;	1.218</item>
        <item>Seribanding	;1.278</item>
        <item>Talang Pangeran Ulu;	2.068</item>
        <item>Ulak Kembahang I	;949</item>
        <item>Ulak Petangisan	;889</item>
        <item>Talang Pangeran Ilir;	1.772</item>
        <item>Ulak Kembahang II	;1.465</item>
        <item>Arisan Jaya	;852</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_indralaya">
        <item>Lubuk Sakti	;2.105</item>
        <item>Tanjung Gelam;	1.345</item>
        <item>Tanjung Agung;	1.233</item>
        <item>Ulak Bedil	;653</item>
        <item>Sudi Mampir	;1.923</item>
        <item>Penyandingan;	615</item>
        <item>Talang Aur	;1.436</item>
        <item>Ulak Banding;	287</item>
        <item>Muara Penimbung Ulu;	1.501</item>
        <item>Sakatiga	;3.861</item>
        <item>Tanjung Sejaro;	1.399</item>
        <item>Sakatiga Seberang;	1.288</item>
        <item>Tanjung Seteko	;3.444</item>
        <item>Ulak Segelung	;1.236</item>
        <item>Indralaya Mulya	;6.662</item>
        <item>Indralaya Raya	;4.242</item>
        <item>Indralaya Indah	;3.916</item>
        <item>Muara Penimbung Ilir	;1.032</item>
        <item>Tunas Aur	;680</item>
        <item>Sejaro Sakti	;1.037</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_indralaya_utara">
        <item>Bakung	;1.860</item>
        <item>Lorok	;1.721</item>
        <item>Parit	;884</item>
        <item>Purnajaya	;1.211</item>
        <item>Payakabung	;2.038</item>
        <item>Tanjung Baru	;1.591</item>
        <item>Tanjung Pering	;1.550</item>
        <item>Sungai Rambutan	;2.306</item>
        <item>Suak Batok	;2.151</item>
        <item>Timbangan	;10.522</item>
        <item>Suka Mulia	;1.464</item>
        <item>Pulau Kabal	;879</item>
        <item>Tanjung Pule;	803</item>
        <item>Permata Baru;	3.794</item>
        <item>Palem Raya	;3.104</item>
        <item>Pulau Semambu;	1.707</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_array_kec_indralaya_selatan">
        <item>Tanjung Dayang Selatan;	2.075</item>
        <item>Mandi  Angin	;720</item>
        <item>Sukaraja Baru	;2.045</item>
        <item>Sukaraja Lama	;1.436</item>
        <item>Tjg. Lubuk	;1.747</item>
        <item>Beti	;850</item>
        <item>Meranjat Ilir;	1.468</item>
        <item>Meranjat II	;1.843</item>
        <item>Meranjat I	;2.541</item>
        <item>Tebing Gerinting Selatan;	1.445</item>
        <item>Arisan Gading	;1.402</item>
        <item>Meranjat III	;1.372</item>
        <item>Tebing Gerinting Utara;	1.902</item>
        <item>Tanjung Dayang Utara;	986</item>
    </string-array>
</resources>
