<resources>
    <string name="app_name">SIHALUAN-OKUT</string>

    <string name="address">Jl. Adiwiyata Km 07 (SP. Lingot) Kota Baru Selatan - Martapura  (32181), Telp/Fax : (0735) 481606</string>
    <string name="email">Email : bps1609@bps.go.id</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string-array name="home_menu_array">
        <item>Email</item>
        <item>Website</item>
        <item>Alamat</item>
    </string-array>


    <string-array name="dinas_menu_array">
        <item>Dinas Pendidikan</item>
        <item>Dinas Kesehatan</item>
        <item>Dinas Pekerjaan Umum dan Tata  Ruang</item>
        <item>Dinas Perumahan dan Kawasan Pemukiman</item>
        <item>Satuan Polisi Pamong Praja dan Pemadam Kebakaran</item>
        <item>Dinas Sosial</item>
        <item>Dinas Tenaga Kerja Dan Transmigrasi</item>
        <item>Dinas Pengendalian Penduduk dan Keluarga Berencana</item>
        <item>Dinas Ketahanan Pangan</item>
        <item>Dinas Lingkungan Hidup</item>
        <item>Dinas Catatan Sipil dan Kependudukan</item>
        <item>Dinas Pemberdayaan Masyarakat dan Desa</item>
        <item>Dinas Komunikasi dan Informatika</item>
        <item>Dinas Perhubungan</item>
        <item>Dinas Koperasi, UKM</item>
        <item>Dinas Penanaman Modal dan Pelayanan Terpadu</item>
        <item>Dinas Kepemudaan, Olahraga, Pariwisata dan Kebudayaan</item>
        <item>Dinas Perpustakaan dan Kearsipan</item>
        <item>Dinas Perikanan</item>
        <item>Dinas Perdagangan dan Perindustrian</item>
        <item>Dinas Pertanian</item>
        <item>Dinas Pemberdayaan Perempuan dan Perlindungan Anak</item>
    </string-array>


    <string-array name="data_lainnya_array">
        <item>Pemerintahan</item>
        <item>Penduduk</item>
        <item>Pendidikan</item>
        <item>Kesehatan</item>
        <item>Pertanian</item>
        <item>Industri dan Pertambangan</item>
    </string-array>

    <string-array name="aboutsimanis_title_array">
        <item>SIHALUAN OKUT</item>
    </string-array>

    <string-array name="aboutsimanis_data_array">
        <item>
            <![CDATA[
                <p>SISTEM PENYEDIAAN DATA DAN INFORMASI STATISTIK KABUPATEN OKU TIMUR</p>
                <p>SIHALUAN-OKUT adalah aplikasi berbasis android yang bertujuan menyediakan data dan informasi statistik Kabupaten Ogan Komering Ulu Timur Provinsi Sumatera Selatan secara lebih cepat, lebih mudah dan lebih murah. Himpunan data pada SIHALUAN-OKUT adalah data resmi yang bersumber dari Badan Pusat Statistik (BPS) maupun data sektoral(dari dinas OKU Timur) hasil kompilasi produk administrasi. Pengembangan dan penyempurnaan aplikasi akan terus dilaksanakan sesuai perkembangan IPTEK serta tuntutan pengguna data. Aplikasi SIHALUAN-OKUT dikelola oleh BPS Kabupaten OKU Timur. Jika terdapat kritik, saran dan pertanyaan dapat disampaikan melalui:</p>
                <p>Email: bps1609@bps.go.id</p>
	        ]]>
        </item>
    </string-array>

    <string-array name="aboutus_title_array">
        <item></item>
        <item>Informasi Umum</item>
        <item>Visi dan Misi</item>
        <item>Nilai-Nilai Inti</item>
        <item>Struktur Organisasi</item>
        <item>Tugas dan Fungsi</item>
    </string-array>


    <string-array name="kecamatan_array">
        <item>Muara Kuang</item>
        <item>Rambang Kuang</item>
        <item>Lubuk Keliat</item>
        <item>Tanjung Batu</item>
        <item>Payaraman</item>
        <item>Rantau Alai</item>
        <item>Kandis</item>
        <item>Tanjung Raja</item>
        <item>Rantau Panjang</item>
        <item>Sungai Pinang</item>
        <item>Pemulutan</item>
        <item>Pemulutan Selatan</item>
        <item>Pemulutan Barat</item>
        <item>Indralaya</item>
        <item>Indralaya Selatan</item>
        <item>Indralaya Utara</item>
    </string-array>

    <string-array name="aboutus_data_array">
        <item>muktiriadi;Ir. Maryamal Qibtiah MM;Kepala BPS Kabupaten OKU Timur</item>
        <item>
            <![CDATA[
               <p>Badan Pusat Statistik adalah Lembaga Pemerintah Non Kementerian yang bertanggung jawab langsung kepada Presiden. Sebelumnya, BPS merupakan Biro Pusat Statistik, yang dibentuk berdasarkan UU Nomor 6 Tahun 1960 tentang Sensus dan UU Nomer 7 Tahun 1960 tentang Statistik. Sebagai pengganti kedua UU tersebut ditetapkan UU Nomor 16 Tahun 1997 tentang Statistik. Berdasarkan UU ini yang ditindaklanjuti dengan peraturan perundangan dibawahnya, secara formal nama Biro Pusat Statistik diganti menjadi Badan Pusat Statistik.</p>
               <p>Materi yang merupakan muatan baru dalam UU Nomor 16 Tahun 1997, antara lain :</p>
               <p>&#149; \t \t Jenis statistik berdasarkan tujuan pemanfaatannya terdiri atas statistik dasar yang sepenuhnya diselenggarakan oleh BPS, statistik sektoral yang dilaksanakan oleh instansi Pemerintah secara mandiri atau bersama dengan BPS, serta statistik khusus yang diselenggarakan oleh lembaga, organisasi, perorangan, dan atau unsur masyarakat lainnya secara mandiri atau bersama dengan BPS.</p>
               <p>&#149; \t \t  Hasil statistik yang diselenggarakan oleh BPS diumumkan dalam Berita Resmi Statistik (BRS) secara teratur dan transparan agar masyarakat dengan mudah mengetahui dan atau mendapatkan data yang diperlukan.</p>
               <p>&#149; \t \t  Sistem Statistik Nasional yang andal, efektif, dan efisien.</p>
               <p>&#149; \t \t  Dibentuknya Forum Masyarakat Statistik sebagai wadah untuk menampung aspirasi masyarakat statistik, yang bertugas memberikan saran dan pertimbangan kepada BPS.</p>
               <p>Berdasarkan undang-undang yang telah disebutkan di atas, peranan yang harus dijalankan oleh BPS adalah sebagai berikut :</p>
               <p>&#149; \t \t  Menyediakan kebutuhan data bagi pemerintah dan masyarakat. Data ini didapatkan dari sensus atau survey yang dilakukan sendiri dan juga dari departemen atau lembaga pemerintahan lainnya sebagai data sekunder</p>
               <p>&#149; \t \t  Membantu kegiatan statistik di departemen, lembaga pemerintah atau institusi lainnya, dalam membangun sistem perstatistikan nasional.</p>
               <p>&#149; \t \t  Mengembangkan dan mempromosikan standar teknik dan metodologi statistik, dan menyediakan pelayanan pada bidang pendidikan dan pelatihan statistik.</p>
               <p>&#149; \t \t  Membangun kerjasama dengan institusi internasional dan negara lain untuk kepentingan perkembangan statistik Indonesia.</p>
	        ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span ><b>Visi</b></span></p>
                <p ><span ><b>Pelopor data statistik terpercaya untuk semua</b></span></p>
                <p ><span ><b>Misi</b></span></p>

                    <p>&#149; \t \t  Menyediakan data statistik berkualitas melalui kegiatan statistik yang terintegrasi dan berstandar nasional maupun internasional.</p>
                    <p>&#149; \t \t  Memperkuat Sistem Statistik Nasional yang berkesinambungan melalui pembinaan dan koordinasi di bidang statistik</p>
                    <p>&#149; \t \t  Membangun insan statistik yang profesional, berintegritas dan amanah untuk kemajuan perstatistikan</p>
            ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p>Core values (nilai–nilai inti) BPS merupakan pondasi yang kokoh untuk membangun jati diri dan penuntun perilaku setiap insan BPS dalam melaksanakan tugas.</p>
                <p>Nilai-nilai Inti BPS terdiri dari:</p>
                <p>1. PROFESIONAL</p>
                <p>&#149; \t \t  a. Kompeten: Mempunyai keahlian dalam bidang tugas yang diemban</p>
                <p>&#149; \t \t  b. Efektif: Memberikan hasil maksimal</p>
                <p>&#149; \t \t  c. Efisien: Mengerjakan setiap tugas secara produktif, dengan sumber daya minimal</p>
                <p>&#149; \t \t  d. Inovatif: Selalu melaukan permbaruan dan/atau penyempurnaan melalui proses pembelajaran diri secara terus menerus</p>
                <p>&#149; \t \t  e. Sistemik: Meyakini bahwa setiap pekerjaan mempunyai tata urutan proses perkerjaan yang satu menjadi bagian tidak terpisahkan dari  pekerjaan yang lain.</p>
                <p>2. INTEGRITAS</p>
                <p>&#149; \t \t  a. Dedikasi: Memiliki pengabdian yang tinggi terhadap profesi yang diemban dan institusi</p>
                <p>&#149; \t \t  b. Disiplin: Melaksanakan pekerjaan sesuai dengan ketentuan yang telah ditetapkan</p>
                <p>&#149; \t \t  c. Konsisten: Satunya kata dengan perbuatan</p>
                <p>&#149; \t \t  d. Terbuka: Menghargai ide, saran, pendapat, masukan, dan kritik dari berbagai pihak</p>
                <p>&#149; \t \t  e. Akuntabel: Bertanggung jawab dan setiap langkahnya terukur</p>
                <p>3. AMANAH</p>
                <p>&#149; \t \t  a. Terpercaya: Melaksanakan pekerjaan sesuai dengan ketentuan, yang tidak hanya didasarkan pada logika tetapi juga sekaligus menyentuh dimensi mental spiritual</p>
                <p>&#149; \t \t  b. Jujur: Melaksanakan semua pekerjaan dengan tidak menyimpang dari prinsip moralitas</p>
                <p>&#149; \t \t  c.Tulus: Melaksanakan tugas tanpa pamrih, menghindari konflik kepentingan (pribadi, kelompok, dan golongan), serta mendedikasikan semua tugas untuk perlindungan kehidupan manusia, sebagai amal ibadah atau perbuatan untuk Tuhan Yang Maha Esa</p>
                <p>&#149; \t \t  d. Adil: Menempatkan sesuatu secara berkeadilan dan memberikan haknya</p>
            ]]>
        </item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span >Berdasarkan Peraturan Kepala Badan Pusat Statistik Nomor 7 Tahun 2008 tentang Organisasi dan Tata Kerja Badan Pusat Statistik. Susunan organisasi BPS terdiri dari:</span></p>
                <p ><span >1. Kepala;</span></p>
                <p ><span >2. Sekretariat Utama;</span></p>
                <p ><span >3. Deputi Bidang Metodologi dan Informasi Statistik;</span></p>
                <p ><span >4. Deputi Bidang Statistik Sosial;</span></p>
                <p ><span >5. Deputi Bidang Statistik Produksi;</span></p>
                <p ><span >6. Deputi Bidang Statistik Distribusi dan Jasa;</span></p>
                <p ><span >7. Deputi Bidang Neraca dan Analisis Statistik;</span></p>
                <p ><span >8. Inspektorat Utama;</span></p>
                <p ><span >9. Pusat Pendidikan dan Pelatihan;</span></p>
                <p ><span >10. Instansi Vertikal</span></p>
            ]]>
        </item>

        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span class="s3"> </span><span ><b>Tugas</b></span></p>
                <p ><span >Melaksanakan tugas pemerintahan dibidang statistik sesuai peraturan perundang-undangan. </span></p>
                <p ><span ><b>Fungsi</b></span></p>


                    <p>&#149; \t <span >Pengkajian, penyusunan dan perumusan kebijakan dibidang statistik;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Pengkoordinasian kegiatan statistik nasional dan regional;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penetapan dan penyelenggaraan statistik dasar;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penetapan sistem statistik nasional;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Pembinaan dan fasilitasi terhadap kegiatan instansi pemerintah dibidang kegiatan statistik; dan</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penyelenggaraan pembinaan dan pelayanan administrasi umum dibidang perencanaan umum, ketatausahaan, organisasi dan tatalaksana, kepegawaian, keuangan, kearsipan, kehumasan, hukum, perlengkapan dan rumah tangga.</span></p>

                <p ><span ><b>Kewenangan</b></span></p>


                    <p>&#149; \t <span >Penyusunan rencana nasional secara makro di bidangnya;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Perumusan kebijakan di bidangnya untuk mendukung pembangunan secara makro;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penetapan sistem informasi di bidangnya;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Penetapan dan penyelenggaraan statistik nasional;</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kewenangan lain sesuai dengan ketentuan peraturan perundang-undangan yang berlaku, yaitu;</span></p>

                <p ><span >i. Perumusan dan pelaksanaan kebijakan tertentu di bidang kegiatan statistik;</span></p>
                <p ><span >ii. Penyusun pedoman penyelenggaraan survei statistik sektoral.</span></p>
            ]]>
        </item>

    </string-array>


    <string-array name="aboutoi_title_array">
        <item></item>
        <item>Profil</item>
        <item>Batas</item>
        <item></item>
        <item>Wilayah Administratif</item>
    </string-array>

    <string-array name="aboutoi_data_array" formatted="false">
        <item>wabup;HM. Kholid MD; Bupati Kabupaten Ogan Komering Ulu Timur</item>

        <item>
            <![CDATA[
                <p><span>Ogan Komering Ulu Timur merupakan dataran rendah dengan ketinggian rata-rata + 45 meter diatas permukaan laut, terletak pada posisi 103<sup>o</sup>40 - 104<sup>o</sup>33 Bujur Timur, serta 3<sup>o</sup>45 dan 4<sup>o</sup>55 Lintang Selatan. Luas wilayah Ogan Komering Ulu Timur, adalah berupa daratan seluas 337.000 Ha atau 3.370 Km2.</span</p>
            ]]>
        </item>


        <item>
            <![CDATA[
                <p><span>Wilayah Provinsi Ogan Komering Ulu Timur bagian utara dan bagian timur berbatasan dengan Kabupaten Ogan Komering Ilir,Sumatera Selatan.  Bagian selatan berbatasan dengan Kabupaten OKU Selatan dan Provinsi Lampung, dan bagian barat berbatasan dengan Kabupaten OKU.</span</p>
            ]]>
        </item>
        <item>peta</item>
        <item>
            <![CDATA[
                <p ><span >Berdasarkan data dari dinas PMD Kabupaten OKU Timur, Wilayah administrasi Provinsi Ogan Komering Ulu Timur terdiri dari 20 wilayah Kecamatan. Jarak antara Ibu Kabupaten ke Daerah Kecamatan:</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Martapura : 0 km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Negeri Ratu : 15 km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Bunga Mayang : 7  km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Pulau Negara : 15 km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kurungan Nyawa : 25 km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Karang Tengah : 35 km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Muncak Kabau : 35 km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Kota Negara : 60 km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Batumarta VI : 40 km.</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Rasuan : 65 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Tugu Mulyo : 65 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Gumawang : 58 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Karsa Jaya : 59 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Nusa Bakti : 70 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Sumber Jaya : 90 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Purwodadi : 70 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Taraman : 75 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Burnai Mulya  : 101 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Cempaka : 120 km</span></p>
                    <p>&#149; \t <span >Betung : 90 km</span></p>

            ]]>
        </item>

    </string-array>

    <string name="pemerintahan">
	<![CDATA[
		<p><b>Kecamatan</b> merupakan Satuan Kerja Perangkat Daerah (SKPD) Kabupaten atau Kota yang mempunyai wilayah kerja tertentu yang dipimpin oleh seorang Camat.</p>
		<p><b>Desa</b> adalah satuan wilayah yang ditempati oleh sejumlah penduduk sebagai kesatuan masyarakat termasuk di dalamnya kesatuan masyarakat hukum yang mempunyai organisasi pemerintahan terendah dan langsung di bawah camat serta berhak menyelenggarakan rumah tangga sendiri dalam ikatan negara kesatuan Republik Indonesia.</p>
		<p><b>Kelurahan</b> adalah satuan wilayah yang ditempati oleh sejumlah penduduk yang mempunyai organisasi pemerintahan terendah langsung di bawah camat dan tidak berhak menyelenggarakan rumah tangga sendiri. Ciri utama kelurahan adalah kepala kelurahannya (lurah) sebagai pegawai negeri dan tidak dipilih oleh rakyat. </p>
		<p><b>Dusun</b> adalah bagian wilayah desa yang merupakan lingkungan pelaksanaan pemerintah desa.</p>
		<p><b>Pegawai Negeri Sipil (PNS)</b> adalah pegawai yang telah memenuhi syarat yang ditentukan, diangkat oleh pejabat yang berwenang dan diserahi tugas dalam suatu jabatan negeri, atau diserahi tugas negara lainnya, dan digaji berdasarkan peraturan perundang-undangan yang berlaku</p>
		<p><b>Dewan Perwakilan Rakyat Daerah kabupaten/kota (DPRD kabupaten/kota)</b> merupakan lembaga perwakilan rakyat daerah yang berkedudukan sebagai unsur penyelenggara pemerintahan daerah kabupaten/kota. DPRD kabupaten/kota terdiri atas anggota partai politik peserta pemilihan umum yang dipilih melalui pemilihan umum.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="penduduk">
	<![CDATA[
		<p><b>Penduduk</b> adalah semua orang yang berdomisili di wilayah geografis Republik Indonesia selama 6 bulan atau lebih dan atau mereka yang berdomisili kurang dari 6 bulan tetapi bertujuan untuk menetap.</p>
		<p><b>Kepadatan penduduk</b> adalah banyaknya penduduk per satuan luas. Kepadatan penduduk kasar atau crude population density (CPD) menunjukkan jumlah penduduk untuk setiap kilometer persegi luas wilayah (km2). Luas wilayah yang dimaksud adalah luas seluruh daratan pada suatu wilayah administrasi.</p>
		<p><b>Rasio Jenis Kelamin (RJK)</b> adalah perbandingan jumlah penduduk laki-laki dengan jumlah penduduk perempuan per 100 penduduk perempuan.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="tenaga_kerja">
	<![CDATA[
		<p><b>Penduduk usia kerja</b> adalah penduduk berumur 15 tahun dan lebih.</p>
		<p><b>Penduduk yang termasuk angkatan kerja</b> adalah penduduk usia kerja (15 tahun dan lebih) yang bekerja, atau punya pekerjaan namun sementara tidak bekerja dan pengangguran.</p>
		<p><b>Penduduk yang termasuk bukan angkatan kerja</b> adalah penduduk usia kerja (15 tahun dan lebih) yang masih sekolah, mengurus rumah tangga atau melaksanakan kegiatan lainnya selain kegiatan pribadi</p>

		<p><b>Bekerja</b> adalah kegiatan ekonomi yang dilakukan oleh seseorang dengan maksud memperoleh atau membantu memperoleh pendapatan atau keuntungan, paling sedikit 1 jam (tidak terputus) dalam seminggu yang lalu. Kegiatan tersebut termasuk pola kegiatan pekerja tak dibayar yang membantu dalam suatu usaha/kegiatan ekonomi.</p>
        <p><b>Penganggur terbuka</b>, terdiri dari: </p>

            <p>&#149; \t Mereka yang tak punya pekerjaan dan mencari pekerjaan.</p>
            <p>&#149; \t Mereka yang tak punya pekerjaan dan mempersiapkan usaha.</p>
            <p>&#149; \t Mereka yang tak punya pekerjaan dan tidak mencari pekerjaan, karena merasa tidak mungkin mendapatkan pekerjaan.</p>
            <p>&#149; \t Mereka yang sudah punya pekerjaan, tetapi belum mulai bekerja.</p>

        <p><b>TPT (Tingkat Pengangguran Terbuka)</b> adalah persentase jumlah pengangguran terhadap jumlah angkatan kerja.</p>
        <p><b>TPAK (Tingkat Partisipasi Angkatan Kerja)</b> adalah persentase angkatan kerja terhadap jumlah penduduk usia kerja</p>

	]]>
	</string>

    <string name="kemiskinan">
	<![CDATA[
	    <p>BPS menggunakan konsep kemampuan memenuhi kebutuhan dasar (basic needs approach). Dengan pendekatan ini, kemiskinan dipandang sebagai ketidakmampuan dari sisi ekonomi untuk memenuhi kebutuhan dasar makanan dan bukan makanan yang diukur dari sisi pengeluaran.</p>
        <p><b>Penduduk Miskin</b> adalah penduduk yang memiliki rata-rata pengeluaran perkapita perbulan dibawah garis kemiskinan.</p>
        <p><b>Garis Kemiskinan (GK)</b> merupakan penjumlahan dari Garis Kemiskinan Makanan (GKM) dan Garis Kemiskinan Non Makanan (GKNM).</p>
        <p><b>Garis Kemiskinan Makanan (GKM)</b> merupakan nilai pengeluaran kebutuhan minimum makanan yang disetarakan dengan 2100 kilokalori perkapita perhari. Paket komoditi kebutuhan dasar makanan diwakili oleh 52 jenis komoditi (padi-padian, umbi-umbian, ikan, daging, telur dan susu, sayuran, kacang-kacangan, buah-buahan, minyak dan lemak, dll).</p>
        <p><b>Garis Kemiskinan Non Makanan (GKNM)</b> adalah kebutuhan minimum untuk perumahan, sandang, pendidikan dan kesehatan. Paket komoditi kebutuhan dasar non makanan diwakili oleh 51 jenis komoditi di perkotaan dan 47 jenis komoditi di pedesaan.</p>
        <p>GK = GKM + GKNM</p>
         <p>GK      = Garis Kemiskinan</p> 
        <p>GKM   = Garis Kemiskinan Makanan</p>  
        <p>GKNM = Garis Kemiskinan Non Makanan</p>
        <p><b>Persentase penduduk miskin</b> adalah persentase penduduk yang berada dibawah Garis Kemiskinan (GK)</p>
        <p><b>Indeks kedalaman kemiskinan (Poverty Gap Index – P1)</b> merupakan ukuran rata-rata kesenjangan pengeluaran masing-masing penduduk miskin terhadap garis kemiskinan. Semakin tinggi nilai indeks, semakin jauh rata-rata pengeluaran pesuduk dari garis kemiskinan.</p>
        <p><b>Indeks Keparahan Kemiskinan (Proverty Severity Index-P2)</b> memberikan gambaran mengenai penyebaran pengeluaran diantara penduduk miskin. Semakin tinggi nilai indeks, semakin tinggi ketimpangan pengeluaran diantara penduduk miskin.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="ipm">
	<![CDATA[
        <p><b>IPM</b> menjelaskan bagaimana penduduk dapat mengakses hasil pembangunan dalam memperoleh pendapatan, kesehatan, pendidikan, dan sebagainya.</p>
        <p>IPM dibentuk oleh 3 (tiga) dimensi dasar:</p>

            <p>&#149; \t Umur panjang dan hidup sehat (diukur dengan Angka Harapan Hidup)</p>
            <p>&#149; \t Pengetahuan (diukur dengan Angka Harapan Lama Sekolah)</p>
            <p>&#149; \t Standar hidup layak (diukur dengan Pengeluaran per Kapita)</p>

        <p>Manfaat :</p>

            <p>&#149; \t untuk mengukur keberhasilan dalam upaya membangun kualitas hidup manusia (masyarakat/penduduk).</p>
            <p>&#149; \t menentukan peringkat atau level pembangunan suatu wilayah/negara.</p>
            <p>&#149; \t salah satu alokator penentuan Dana Alokasi Umum (DAU).</p>


        <p><b>Angka Harapan Hidup saat Lahir (AHH)</b> didefinisikan sebagai rata-rata perkiraan banyak tahun yang dapat ditempuh oleh seseorang sejak lahir. AHH mencerminkan derajat kesehatan suatu masyarakat. AHH dihitung dari hasil sensus dan survei kependudukan.</p>

        <p><b>I <sub>kesehatan</sub> = (AHH - AHH <sub>min</sub>) / (AHH <sub>maks</sub> - AHH <sub>min</sub>)</b></p>
        <p>AHH = Angka Harapan Hidup</p>

        <p><b>Angka Harapan Lama Sekolah (HLS)</b> didefinisikan sebagai lamanya sekolah (dalam tahun) yang diharapkan akan dirasakan oleh anak pada umur tertentu di masa mendatang. HLS dihitung pada usia 7 tahun ke atas. HLS dapat digunakan untuk mengetahui kondisi pembangunan sistem pendidikan di berbagai jenjang yang ditunjukkan dalam bentuk lamanya pendidikan (dalam tahun) yang diharapkan dapat dicapai oleh setiap anak.</p>
        <p><b>Rata-rata Lama Sekolah (RLS)</b> didefinisikan sebagai jumlah tahun yang digunakan oleh penduduk dalam menjalani pendidikan formal. Cakupan penduduk yang dihitung RLS adalah penduduk berusia 25 tahun ke atas.</p>


        <p><b>I <sub>HLS</sub> = (HLS - HLS <sub>min</sub>) / (HLS <sub>maks</sub> - HLS <sub>min</sub>)</b></p>
        <p><b>I <sub>RLS</sub> = (RLS - RLS <sub>min</sub>) / (RLS <sub>maks</sub> - RLS <sub>min</sub>)</b></p>
        <p><b>I <sub>pendidikan</sub> = (I <sub>HLS</sub> - I <sub>RLS</sub>) / 2</b></p>


        <p>HLS = Harapan Lama Sekolah</p>
        <p>RLS = Rata-Rata Lama Sekolah</p>

        <p><b>Pengeluaran per Kapita</b> disesuaikan ditentukan dari nilai pengeluaran per kapita dan paritas daya beli. Rata-rata pengeluaran per kapita setahun diperoleh dari Susenas, dihitung dari level provinsi hingga level kab/kota. Rata-rata pengeluaran per kapita dibuat konstan/riil dengan tahun dasar 2012=100. Perhitungan paritas daya beli pada metode baru menggunakan 96 komoditas dimana 66 komoditas merupakan makanan dan sisanya merupakan komoditas nonmakanan. Metode penghitungannya menggunakan Metode Rao.</p>

        <p><b>I <sub>pengeluaran</sub> = (ln <sub>pengeluaran</sub> - ln <sub>pengeluaran min</sub>) / (ln <sub>pengeluaran maks</sub> - ln <sub>pengeluaran maks</sub>)</b></p>

        <p>Pengeluaran = Pengeluaran per Kapita</p>
	]]>
	</string>

    <string name="indikator_pendidikan">
	<![CDATA[
        <p><b>Sekolah Dasar</b> adalah sekolah dasar atau yang sederajat (sekolah dasar kecil, sekolah dasar pamong).</p>
        <p><b>Madrasah Ibtidaiyah</b> adalah satuan pendidikan formal yang menyelenggarakan pendidikan umum dengan kekhasan agama Islam yang terdiri atas 6 (enam) tingkat pada jenjang pendidikan dasar (sederajat dengan SD).</p>
        <p><b>Sekolah Menengah Pertama</b> adalah sekolah menengah pertama atau yang sederajat</p>
        <p><b>Madrasah Tsanawiyah</b> adalah satuan Pendidikan formal yang menyelenggarakan pendidikan umum dengan kekhasan agama islam yang terdiri atas 3 (tiga) tingkat pada jenjang pendidikan dasar sebagai lanjutan dari SD, MI, atau bentuk lain yang sederajat.</p>
        <p><b>Sekolah Menengah Atas</b> adalah SMA atau yang sederajat.</p>
        <p><b>Madrasah Aliyah</b> adalah satuan pendidikan formal yang menyelenggarakan pendidikan umum dengan kekhasan agama islam yang terdiri atas 3 (tiga) tingkat pada jenjang pendidikan menengah sebagai lanjutan dari SMP, MTs, atau bentuk lain yang sederajat.</p>
        <p><b>Sekolah Menengah Kejuruan</b> adalah sekolah kejuruan setingkat SMA.</p>
        <p><b>Guru</b> adalah pendidik profesional dengan tugas utama mendidik, mengajar, membimbing, mengarahkan, melatih, menilai, dan mengevaluasi peserta didik pada pendidikan anak usia dini jalur pendidikan formal, pendidikan dasar, dan pendidikan menengah.</p>
        <p><b>Murid</b> adalah peserta didik di setiap jenjang pendidikan.</p>
        <p><b>Angka Partisipasi Sekolah (APS)</b> adalah proporsi anak sekolah pada usia jenjang pendidikan tertentu dalam kelompok usia yang sesuai dengan jejang pendidikan tersebut.</p>
        <p><b>APS 7 -12 Tahun = (Jml penduduk masih sekolah 7 - 12 tahun) / (Jml penduduk usia 7 - 12 tahun) x 100</b></p>

        <p>Catatan: kelompok usia sekolah (7-12, 13-15 tahun, 16-18 dan 19-24 tahun)</p>
        <p><b>Angka Partisipasi Murni (APM)</b> adalah proporsi anak sekolah pada satu kelompok usia tertentu yang bersekolah pada jenjang yang sesuai dengan kelompok usianya.</p>

        <p><b>APM SD/MI = (Jml murid SD/MI usia 7 - 12 tahun) / (Jml penduduk usia 7 - 12 tahun) x 100</b></p>
        <p>Catatan: Jenjang SD/MI usia 7-12 tahun, SMP/MTs: usia 13-15 tahun, SM/MA : usia 16 -18 tahun</p>

        <p><b>Angka Partisipasi Kasar (APK)</b> adalah proporsi anak sekolah pada suatu jenjang tertentu dalam kelompok usia yang sesuai dengan jenjang pendidikan tersebut.</p>
        <p><b>APK SD/MI = (Jml penduduk yang masih sekolah di SD/MI) / (Jml penduduk usia 7 - 12 tahun) x 100</b></p>
        <p>Catatan: Jenjang SD/MI usia 7-12 tahun, SMP/MTs: usia 13-15 tahun, SM/MA : usia 16 -18 tahun</p>
	]]>
	</string>

    <string name="indikator_kesehatan">
	<![CDATA[
	    <h3>Sarana Kesehatan</h3>
		<p>Rumah sakit adalah institusi pelayanan kesehatan yang menyelenggarakan pelayanan kesehatan perorangan secara paripurna yang menyediakan pelayanan rawat inap, rawat jalan dan gawat darurat.</p>
		<p>Rumah bersalin adalah tempat penyelenggaraan kebidanan bagi perempuan hamil bersalin dan masa nifas fisiologi termasuk pelayanan keluarga berencana serta perawatan bayi baru lahir.</p>
		<p>Pusat Kesehatan Masyarakat (Puskesmas) adalah unit pelayanan kesehatan milik pemerintah yang bertanggung jawab terhadap pelayanan kesehatan masyarakat untuk wilayah kecamatan, sebagian kecamatan, atau kelurahan.</p>
		<p>Pos Pelayanan Terpadu (Posyandu) merupakan salah satu bentuk Upaya Kesehatan Bersumberdaya Masyarakat (UKBM) yang dilaksanakan oleh, dari dan bersama masyarakat, untuk memberdayakan dan memberikan kemudahan kepada masyarakat guna memperoleh pelayanan kesehatan bagi ibu, bayi, dan anak balita.</p>
		<p>Klinik/Balai Kesehatan adalah fasilitas pelayanan kesehatan yang menyelenggarakan pelayanan kesehatan perorangan yang menyediakan pelayanan medis dasar dan/atau spesialistik.</p>
		<p>Pondok Bersalin Desa (Polindes) adalah partisipasi atau peran serta masyarakat dalam menyediakan tempat pertolongan persalinan dan pelayanan kesehatan ibu dan anak, termasuk KB yang tempat dan lokasinya berada di desa. Polindes hanya dapat dirintis di desa yang telah mempunyai bidan yang tinggal di desa tersebut</p>

	    <h3>Tenaga Kesehatan</h3>
		<p>Dokter adalah tenaga kesehatan yang diperkenankan untuk melakukan praktik medis untuk memeriksa masalah-masalah kesehatan pasien secara umum untuk segala usia.</p>
		<p>Perawat adalah salah satu tenaga kesehatan yang memiliki pengetahuan, keterampilan dan kewenangan untuk memberikan asuhan keperawatan pada orang lain berdasarkan ilmu dan kiat yang dimilikinya dalam batas-batas kewenangan yang dimilikinya.</p>
		<p>Bidan adalah tenaga kesehatan yang melayani pemeriksaan ibu hamil, ibu yang akan melahirkan, kesehatan anak di bawah usia lima tahun dan program KB.</p>
		<p>Farmasi adalah tenaga kesehatan yang melakukan pekerjaan kefarmasian (obat-obatan).</p>
		<p>Ahli Gizi adalah seorang profesional medis yang mengkhususkan diri dalam dietetika</p>

	    <h3>KB</h3>
		<p>IUD (Intrauterine Device)/Spiral adalah alat KB dari bahan plastik atau tembaga, dipasang dalam rongga rahim untuk mencegah kehamilan. </p>
		<p>Sterilisasi wanita/tubektomi/MOW (Medis Operatif Wanita) adalah tindakan operasi menyumbat (mengikat dan atau memotong) saluran keluar ovum, yakni tuba, sehingga perjalanan ovum dari ovarium saat ovulasi tidak sampai ke tempat pembuahan di uterus.</p>
		<p>Sterilisasi pria/vasektomi/MOP (Medis Operatif Pria) adalah operasi ringan yang dilakukan pada pria untuk menghentikan kapasitas reproduksi pria dengan jalan mengikat/memotong saluran sperma, sehingga alur transportasi sperma terhambat dan proses pembuahan dengan sel telur tidak terjadi.</p>
		<p>Kondom pria/karet KB adalah alat KB berupa kantong karet tipis dan elastis dipakai oleh pria ketika melakukan hubungan seksual untuk mencegah kehamilan. Kondom berfungsi sebagai penampung sperma agar tidak tumpah ke vagina, sehingga konsepsi tidak terjadi.</p>
		<p>Susuk KB/implan adalah alat KB berupa batang susuk, yang tipis dan halus seperti korek api, ditanam di bawah kulit lengan kiri (atau kanan jika kidal) bagian atas perempuan untuk mencegah kehamilan.</p>
		<p>Suntikan adalah cara KB hormonal dengan cara menyuntikkan hormon progesteron dan atau estrogen.</p>
		<p>Pil adalah alat KB berupa pil yang mengandung kombinasi progesteron dan estrogen untuk mencegah kehamilan.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="pertanian">
	<![CDATA[
	    <h4>Tanaman Pangan</h4>
		<p>Tanaman Pangan terbagi menjadi 2, yaitu :</p>

            <p>&#149; \t Padi (padi sawah dan padi ladang)</p>
            <p>&#149; \t Palawija (jagung, kedelai, ubi kayu, ubi jalar, kacang tanah, kacang hijau)</p>
	]]>
	</string>

    <string name="industri_dan_pertambangan">
	<![CDATA[
		<p><b>Industri Pengolahan</b> adalah suatu kegiatan ekonomi yang melakukan kegiatan mengubah barang dasar (bahan mentah) menjadi barang jadi/setengah jadi dan atau dari barang yang kurang nilainya menjadi barang yang lebih tinggi nilainya, baik secara mekanis, kimiawi dengan mesin ataupun dengan tangan.
	Industri pengolahan dikelompokkan menjadi 3, yaitu:</p>

            <p>&#149; \t Industri besar (jumlah tenaga kerja >20 orang)</p>
            <p>&#149; \t Industri kecil (jumlah tenaga kerja 5-19 orang)</p>
            <p>&#149; \t Industri mikro/rumah tangga (jumlah tenaga kerja 1-4 orang)</p>


		<p><b>Pertambangan</b> adalah suatu proses menggali cadangan bahan tambang yang berada dalam tanah (insitu) secara sistematik dan terencana, untuk mendapatkan produk yang dapat dipasarkan.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="infrastruktur">
	<![CDATA[
		<p>Jalan adalah prasarana transportasi darat yang meliputi segala bagian jalan, termasuk bangunan pelengkap dan perlengkapannya yang diperuntukkan bagi lalu lintas, yang berada pada permukaan tanah, di atas permukaan tanah, di bawah permukaan tanah dan/atau air, serta di atas permukaan air, kecuali jalan kereta api, jalan lori, dan jalan kabel.</p>
		<p>Jalan nasional merupakan jalan arteri dan jalan kolektor dalam sistem jaringan jalan primer yang menghubungkan antar ibukota provinsi, dan jalan strategis nasional, serta jalan tol.</p>
		<p>Jalan provinsi merupakan jalan kolektor dalam sistem jaringan primer yang menghubungkan ibukota provinsi dengan ibukota kabupaten/kota, atau antar ibukota kabupaten/kota, dan jalan strategis provinsi.</p>
		<p>Jalan kabupaten merupakan jalan lokal dalam sistem jaringan jalan primer yang tidak termasuk dalam jalan nasional dan jalan provinsi, yang menghubungkan ibukota kabupaten dengan ibukota kecamatan, antaribukota kecamatan, ibukota kabupaten dengan pusat kegiatan lokal, antarpusat kegiatan lokal, serta jalan umum dalam sistem jaringan jalan sekunder dalam wilayah kabupaten, dan jalan strategis kabupaten.</p>
		<p>Jalan desa merupakan jalan umum yang menghubungkan kawasan dan/atau antarpermukiman di dalam desa, serta jalan lingkungan.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="pdrb">
	<![CDATA[
		<p><b>PDRB</b> merupakan nilai tambah bruto seluruh barang dan jasa yang tercipta atau dihasilkan di wilayah domestik suatu negara yang timbul akibat berbagai aktivitas ekonomi dalam suatu periode tertentu tanpa memperhatikan apakah faktor produksi yang dimiliki residen atau non-residen.</p>
		<p>Penyusunan PDRB dapat dilakukan  melalui 3 (tiga) pendekatan yaitu pendekatan produksi, pengeluaran, dan pendapatan yang disajikan atas dasar harga berlaku dan harga konstan  (riil).</p>

		<p><b>PDRB atas dasar harga berlaku</b> atau dikenal dengan PDRB nominal disusun berdasarkan harga yang berlaku pada periode penghitungan, dan bertujuan untuk melihat struktur perekonomian.</p>
		<p><b>Harga Berlaku</b> adalah penilaian yang dilakukan terhadap produk barang dan jasa yang dihasilkan ataupun yang dikonsumsi pada harga tahun sedang berjalan.</p>

		<p><b>PDRB atas dasar harga konstan (riil)</b> disusun berdasarkan harga pada tahun dasar dan bertujuan untuk mengukur pertumbuhan ekonomi.</p>
		<p><b>Harga Konstan</b> adalah penilaian yang dilakukan terhadap produk barang dan jasa yang dihasilkan ataupun yang dikonsumsi pada harga tetap di satu tahun dasar.</p>
		<p><b>Tahun Dasar</b> adalah tahun terpilih sebagai referensi statistik, yang digunakan sebagai dasar penghitungan tahun-tahun yang lain. Dengan tahun dasar tersebut dapat digambarkan seri data dengan indikator rinci mengenai perubahan/pergerakan yang terjadi. Tahun dasar yang digunakan penghitungan PDRB adalah tahun 2010</p>

        <h4>PDRB Menurut Lapangan Usaha</h4>
		<p>PDRB Menurut Lapangan Usaha merupakan pendekatan penghitungan PDRB dengan menjumlahkan nilai tambah atas barang dan jasa yang dihasilkan oleh berbagai unit produksi di wilayah suatu wilayah dalam jangka waktu tertentu (biasanya satu tahun). Unit-unit produksi tersebut dalam penyajian ini dikelompokkan menjadi 17 lapangan usaha (sektor) yaitu : </p>

            <p>&#149; \t Pertanian, Kehutanan dan Perikanan</p>
            <p>&#149; \t Pertambangan dan Penggalian</p>
            <p>&#149; \t Industri Pengolahan</p>
            <p>&#149; \t Pengadaan Listrik dan Gas</p>
            <p>&#149; \t Pengadaan Air</p>
            <p>&#149; \t Konstruksi</p>
            <p>&#149; \t Perdagangan Besar dan Eceran, Reparasi dan Perawatan Mobil dan Sepeda Motor</p>
            <p>&#149; \t Transportasi dan Pergudangan</p>
            <p>&#149; \t Penyediaan Akomodasi dan Makan Minum</p>
            <p>&#149; \t Informasi dan Komunikasi</p>
            <p>&#149; \t Jasa Keuangan</p>
            <p>&#149; \t Real Estat </p>
            <p>&#149; \t Jasa Perusahaan</p>
            <p>&#149; \t Administrasi Pemerintahan, Pertahanan dan Jaminan Sosial Wajib</p>
            <p>&#149; \t Jasa Pendidikan</p>
            <p>&#149; \t Jasa Kesehatan dan Kegiatan Sosial</p>
            <p>&#149; \t Jasa Lainnya</p>


        <h4>PDRB Menurut Pengeluaran</h4>
		<p>PDRB Menurut Pengeluaran merupakan pendekatan penghitungan PDRB dengan menjumlahkan semua komponen permintaan akhir yang terdiri dari :

            <p>&#149; \t pengeluaran konsumsi rumah tangga</p>
            <p>&#149; \t pengeluaran lembaga swasta nirlaba </p>
            <p>&#149; \t pengeluaran konsumsi pemerintah </p>
            <p>&#149; \t pembentukan modal tetap domestik bruto </p>
            <p>&#149; \t perubahan inventori, dan </p>
            <p>&#149; \t ekspor neto (ekspor neto merupakan ekspor dikurangi impor).</p>


        <h4>Pertumbuhan Ekonomi</h4>
		<p>Pertumbuhan Ekonomi atau Laju pertumbuhan PDRB menunjukkan tingkat perkembangan riil dari agregat pendapatan untuk masing-masing tahun dibandingkan dengan tahun sebelumnya. Laju pertumbuhan PDRB atas dasar harga konstan diperoleh dengan mengurangi nilai pada tahun ke n dengan nilai pada tahun ke (n-1) dibagi dengan nilai pada tahun ke (n-1) dikalikan dengan 100 persen. </p>

        <h4>Distribusi Persentase</h4>
		<p>Distribusi Persentase menunjukkan struktur perekonomian atau peranan setiap sektor ekonomi dalam suatu wilayah. Sektor-sektor ekonomi yang mempunyai peran besar menunjukkan basis perekonomian suatu wilayah.</p>

	]]>
	</string>


    <string name="ikk">
	<![CDATA[
		<p><b>Indeks Kemahalan Konstruksi (IKK) adalah</b> adalah Perbandingan Harga konstruksi terhadap kota acuan</p>
        <p><b>Rumusan:</b><p>
        <p>Ln Pnc = &sigma; <sub>c</sub> + Yn +Vnc</p>

        <p><b>dengan:</b></p>
        <p>Pnc = Harga komoditas ke-n di wilayah ke-c</p>
        <p>&sigma; <sub>c</sub> = koefisien wil ke-c</p>
        <p>Yn = Koefisien komoditas ke-n</p>
        <p>Vnc = Error/sisaan</p>


        <p><b>Kegunaan:</b></p>
        <p>Alokator DAU</p>

        <p><b>Interpretasi:</b></p>
        <p>Presentase tingkat kemahalan konstruksi terhadap kota acuan</p>
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_pemerintahan">
	<![CDATA[
	    <p>Pada tahun 2016 Kabupaten OKU Timur memiliki 20 kecamatan dengan 325 desa dan 7 kelurahan yang hanya terdapat di Kecamatan Martapura. Jumlah desa meningkat sebanyak 4,17% dari tahun 2014 dengan adanya pemekaran desa di beberapa kecamatan. Kecamatan Buay Madang Timur merupakan kecamatan dengan jumlah desa terbanyak yaitu 33 desa disusul Kecamatan Madang Suku II dan Belitang II yang memiliki 27 desa, sedangkan jumlah desa paling sedikit dimiliki oleh Kecamatan Buay Pemuka Bangsa Raja yakni sebanyak tujuh desa. Sama halnya dengan jumlah desa, Kecamatan Buay madang Timur memiliki jumlah dusun terbanyak yaitu 125 dusun dan Kecamatan Buay Pemuka Bangsa Raja memiliki jumlah dusun paling sedikit yaitu 32 dusun. Namun, Kecamatan Madang Suku II merupakan kecamatan memiliki jumlah dusun terbanyak kedua yaitu sebanyak 100 dusun.</p>
	    <p>Dari hasil Pemilu 2014 di Kabupaten OKU Timur berhasil terpilih sebanyak 45 anggota DPRD yang merupakan perwakilan masyarakat Kabupaten OKU Timur dan berasal dari delapan partai. Partai Golkar memiliki jumlah kursi terbanyak dalam mewakili masyarakat Kabupaten OKU Timur yaitu delapan kursi atau sekitar 17.78%, sedangkan jumlah kursi paling sedikit dimiliki oleh Partai Hanura yaitu empat kursi atau sekitar 8,89%. Berdasarkan jenis kelamin anggota dewan terlihat bahwa anggota dewan didominasi oleh laki-laki yaitu sebanyak 41 orang atau sekitar 91%, sedangkan perempuan hanya terwakili oleh sebanyak 4 orang atau sekitar 9% yang berasal dari tiga partai dengan jumlah anggota dewan berjenis kelamin perempuan terbanyak berasal dari Partai PKB yakni sekitar 40% atau sebanyak dua orang.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_penduduk">
	<![CDATA[
	    <p>Jumlah penduduk di Kabupaten OKU Timur selama tahun 2012 hingga 2016 meningkat setiap tahun. Dalam kurun waktu lima tahun (2012-2016), jumlah penduduk di Kabupaten OKU Timur meningkat sebesar 4,22 persen. Berdasarkan proyeksi penduduk yang dihitung oleh BPS Kabupaten OKU Timur, jumlah penduduk di Kabupaten OKU Timur pada tahun 2016 sudah mencapai 656.568 jiwa dimana 335.283 jiwa (51,06 persen) berjenis kelamin laki-laki dan 321.285 jiwa (48,94 persen) berjenis kelamin perempuan.</p>
        <p></p>
        <p>Sejak tahun 2012 hingga tahun 2016, jumlah penduduk laki-laki di Kabupaten OKU Timur lebih banyak jumlahnya dari jumlah penduduk perempuan, hal tersebut dapat dilihat dari rasio jenis kelamin penduduk (sex ratio) pada setiap tahunnya yang bernilai lebih dari 100. Dari sisi kelompok umur sebanyak 65,37 persen penduduk di Kabupaten OKU Timur pada tahun 2016 berada dalam usia produktif (15-64 tahun) sedangkan sisanya 29,17 persen terdiri dari anak-anak (kurang dari 15 tahun) dan 5,46 persen merupakan penduduk usia lanjut (diatas 64 tahun).</p>
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_tenaga_kerja">
	<![CDATA[
        <p>Tingkat partisipasi angkatan kerja (TPAK) penduduk OKU Timur yang sempat mengalami penurunan pada tahun 2013-2014 kembali meningkat di tahun 2015 menjadi 71,68% dan sedikit menurun pada tahun 2017 menjadi 70,66 persen. Kondisi perekonomian yang mulai membaik mendorong penduduk usia kerja (15 tahun ke atas) untuk kembali berusaha terlibat dan berpartisipasi dalam kegiatan produksi barang maupun jasa di OKU Timur.</p>
        <p>Untuk Tingkat Pengangguran Terbuka (TPT), sempat mengalami peningkatan dari kurun waktu 3 tahun, dari tahun 2013 hingga tahun 2015 yaitu sebesar 4,09 persen, 4,32 persen, dan 4,74 persen. Sebaliknya pada tahun 2017, angka TPT mengalami penurunan yang cukup signifikan menjadi 2,35 persen. Hal ini merupakan kondisi yang cukup positif dan perlu untuk dipertahankan melalui penyediaan lapangan kerja yang memadai sehingga angka pengangguran dapat terkendali.</p>
        <p>Jika dilihat kondisi penduduk bekerja menurut status pekerjaan, maka untuk wilayah OKU Timur masih didominasi oleh pekerja dengan status sebagai buruh/karyawan/pegawai. Sedangkan persentase penduduk bekerja menurut lapangan usaha masih didominasi oleh sektor primer yaitu pertanian (Agriculture). Pada tahun 2015 penyerapan angkatan kerja oleh  ndust pertanian (agriculture) sebesar 70,99 persen diikuti  ndust jasa-jasa (services) sebesar  20,42 persen, dan  ndust  ndustry (manufacture) sebesar 8,59 persen.
Catatan : Untuk tahun 2016 data tidak tersedia karena Survei Angkatan Kerja Nasional hanya dilaksanakan untuk level provinsi, tidak sampai di level kabupaten/kota akibat adanya efisiensi anggaran secara nasional.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_kemiskinan">
	<![CDATA[
        <p>Garis Kemiskinan (GK) Kabupaten OKU Timur dari tahun 2012 hingga tahun 2016 mengalami peningkatan setiap tahun. Pada tahun 2016, GK di Kabupaten OKU Timur sebesar Rp 274.608 per kapita per bulan. Bila dibandingkan dengan tahun 2015, GK di Kabupaten OKU Timur mengalami kenaikan sebesar Rp 32.877 atau 11,97 persen. Sedangkan Garis Kemiskinan (GK) Maret 2017 sebesar Rp.285.970,- mengalami kenaikan dari Garis Kemiskinan (GK) Maret 2016 yang sebesar Rp.274.608,-. Garis Kemiskinan sendiri merupakan representasi dari jumlah rupiah minimum yang dibutuhkan untuk memenuhi kebutuhan pokok minimum makanan yang setara dengan 2100 kilokalori per kapita per hari dan kebutuhan pokok bukan makanan. Garis Kemiskinan (GK) merupakan sebuah nilai yang sangat penting karena penduduk yang memiliki rata-rata pengeluaran konsumsi per kapita per bulan di bawah Garis Kemiskinan (GK) dikategorikan sebagai penduduk miskin. Kenaikan Garis Kemiskinan ini dapat disebabkan karena adanya pengaruh kenaikan harga baik dari komoditas makanan maupun komoditas non makanan. Jika kenaikan harga komoditi tersebut tidak diimbangi dengan peningkatan pendapatan masyarakat, maka akan berpeluang meningkatkan jumlah penduduk miskin di suatu wilayah.</p>
        <p></p>
        <p>Seiring dengan peningkatan GK di Kabupaten OKU Timur, selama tahun 2012 hingga 2016, jumlah penduduk miskin juga cenderung mengalami peningkatan setiap tahun kecuali di tahun 2014. Pada tahun 2016, jumlah penduduk miskin di Kabupaten OKU Timur mencapai 73.930 jiwa atau 11,29 persen dari total penduduk di Kabupaten OKU Timur. Jika dibandingkan tahun 2015, jumlah penduduk miskin di Kabupaten OKU Timur tahun 2016 meningkat sebanyak 1.090 jiwa atau 1,47 persen. Pada periode Maret 2016 hingga Maret 2017, tingkat kemiskinan Kabupaten OKU Timur mengalami penurunan dari 11,29 persen menjadi 11,00 persen. Angka ini menunjukkan adanya penurunan jumlah penduduk miskin di Kabupaten OKU Timur dari 73,93 ribu jiwa menjadi 72,81 ribu jiwa.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_ipm">
	<![CDATA[
	    <p>Selama tahun 2012 hingga 2016, Indeks Pembangunan Manusia (IPM) Kabupaten OKU Timur mengalami peningkatan setiap tahun. Dalam kurun waktu lima tahun tersebut, IPM Kabupaten OKU Timur mengalami peningkatan sebesar 3,26 persen. Pada tahun 2012, IPM Kabupaten OKU Timur sebesar 65,18 dan meningkat menjadi 67,38 di tahun 2016. Peningkatan tersebut terjadi seiring dengan peningkatan indikator-indikator penyusunan IPM.</p>
        <p></p>
        <p>Pada tahun 2012, Angka Harapan Hidup (AHH) di Kabupaten OKU Timur sebesar 67,75 tahun. Angka tersebut mengalami peningkatan setiap tahun dan mencapai 68,31 tahun pada tahun 2016. Selain indikator AHH, indikator penyusun IPM lain yang juga mengalami peningkatan setiap tahun yaitu indicator pengeluaran per kapita. Pada tahun 2012, pengeluaran per kapita di Kabupaten OKU Timur sebesar 10,105 juta rupiah dan meningkat 8,33 persen dalam kurun waktu lima tahun atau mencapai 11,024 juta rupiah per kapita pada tahun 2016.</p>
        <p></p>
        <p>Indikator penyusun IPM dari sisi pendidikan yaitu Rata-Rata Lama Sekolah (RLS) tertinggi terjadi pada tahun 2014 yaitu 7,93 tahun. Pada tahun berikutnya, RLS mengalami penurunan 5,03 persen dan kembali meningkat 1,05 persen di tahun 2016 dengan RLS sebesar 7,63 tahun. Sementara itu, indicator lainnya yaitu Angka Harapan Lama Sekolah (HLS) terus mengalami peningkatan dalam kurun waktu lima tahun (2012-2015), peningkatan angka HLS sebesar 4,32 persen dari 11,28 tahun pada tahun 2012 menjadi 11,79 tahun pada tahun 2016.</p>
    ]]>
	</string>

    <string name="analisis_indikator_pendidikan">
	<![CDATA[
	    <p>Pendidikan memiliki peranan yang strategis dalam pembangunan. Pendidikan merupakan investasi bagi terbentuknya sumber daya manusia uang berkualitas. Melalui pendidikan yang baik, diharapkan tercipta manusia sebagai pelaku pembangunan yang berjiwa pembaharu, yang dapat mengembangkan segala potensi diri dan mengambil peran dalam pembangunan berbagai aspek kehidupan.</p>
	    <p>Adapun indikator untuk mengetahui keberhasilan pendidikan di suatu wilayah dapat dilihat dari beberapa indikator berikut, yaitu angka melek huruf (AMH), rata-rata lama sekolah (RLS), angka partisipasi sekolah (APS), angka partisipasi murni (APM), angka partisipasi kasar (APK), dan harapan lama sekolah (HLS).</p>
	    <p>Tingkat melek huruf yang tinggi menunjukkan adanya sebuah sistem pendidikan dasar yang efektif dan atau program keaksaraan yang memungkinkan sebagian besar penduduk untuk memperoleh kemampuan menggunakan kata-kata tertulis dalam kehidupan sehari-hari dan melanjutkan pembelajaran. Secara umum, perkembangan angka melek huruf di kabupaten OKU Timur menunjukkan trend yang positif. Pada harun 2012; 93,79% penduduk usia 15+ tahun dapat membaca huruf latin atau huruf lainnya. Angka ini terus mengalami peningkatan hingga pada tahun 2016; angka melek huruf untuk kabupaten OKU Timur mencapai 97,80%. Jika dilihat berdasarkan jenis kelamin, kemampuan untuk menbaca dan menulis di kalangan laki-laki dapat dikatakan cukup stabil, yaitu di kisaran 96% dan melonjak menjadi 98,84% pada tahun 2016. Sedangkan pada jenis kelamin perempuan, pergerakan angkanya cukup meningkat dari 91,20% pada 2012, melonjak hingga 96,70% pada 2016.</p>
	    <p>Rata-rata lama sekolah dapat diartikan sebagai jumlah tahun belajar penduduk usia 15 tahun ke atas yang telah diselesaikan dalam pendidikan formal (tidak termasuk tahun yang mengulang). Untuk kabupaten OKU Timur sendiri, angka ini bisa dibilang cukup memprihatinkan. Rata-rata lama sekolah di kabupaten OKU Timur cenderung stagnan di kisaran 7 tahun saja. Dalam rentang 2012-2016, angka tertinggi yang dicapai hanya 7,93 tahun pada tahun 2014 dan menurun pada tahun 2016, yaitu hanya 7,63 tahun saja. Hal ini tentunya harus menjadi perhatian pemerintah setempat mengingat pendidikan merupakan salah satu modal penting dalam pembangunan SDM yang handal, dan merupaka investasi pemerintahan jangka panjang.</p>
	    <p>Untuk perbandingan jenis kelamin, rata-rata lama sekolah penduduk 15+ laki-laki ternyata selalu lebih tinggi dibanding perempuan. Kendati angka yang dihasilkan tidak terlalu jauh, hal ini menunjukkan bahwa laki-laki masih lebih diprioritaskan dalam pendidikan. Angka terakhir menunjukkan bahwa rata-rata lama sekolah penduduk laki-laki mencapai 7,83 tahun, sedangkan perempuan 7,41 tahun.</p>
	    <p>Angka partisipasi sekolah merupakan proporsi dari semua anak yang masih sekolah pada suatu kelompok umur tertentu terhadap penduduk dengan kelompok umur yang sesuai. Untuk kondisi di kabupaten OKU Timur, penduduk usia 7-12 tahun dapat dikatakan hampir seluruhnya bersekolah. Angka yang diperoleh menunjukkan persentase yang tinggi, hampir mencapai 100% di setiap tahunnya. Dengan demikian dapat dikatakan hampir seluruh anak usia 7-12 tahunan di kabupaten OKU Timur masih bersekolah. </p>
	    <p>Untuk penduduk usia 13-15 tahun, proporsi penduduk yang bersekolah sedikit menurun dari penduduk usia 7-12 tahun. Pada tahun 2012, proporsi penduduk yang bersekolah pada kelompok umur ini mencapai 88,91%. Proporsi ini terus mengalami peningkatan hingga pada tahun 2015 mencapai puncaknya di 95,11%. Pada tahun 2016, angka ini mengalami penurunan yang cukup besar, yaitu menjadi 92,82% saja.</p>
	    <p>Kondisi yang sama juga terjadi pada proporsi penduduk yang bersekolah pada kelompok umur 16-18 tahun. Pada tahun 2012, proporsi yang dihasilkan mencapai 59,23% dan mencapai puncaknya pada tahun 2015, yaitu 68,28%. Pada tahun 2016, angka tersebut mengalami penurunan menjadi 64,32%.</p>
	]]>
	</string>


    <string name="analisis_ikk">
	<![CDATA[
	    <p>Indeks Kemahalan Konstruksi (IKK) adalah angka indeks yang menggambarkan perbandingan tingkat kemahalan harga bangunan/konstruksi (TKK) suatu kabupaten/kota atau provinsi terhadap kota acuan. TKK merupakan cerminan dari suatu nilai bangunan/konstruksi atau biaya yang dibutuhkan untuk membangun 1 (satu) unit bangunan per satuan ukuran luas di suatu kabupaten/kota atau provinsi. Kota yang menjadi acuan dalam perhitungan IKK adalah Kota Surabaya.</p>
	    <p>IKK Kabupaten OKU Timur pada tahun 2017 mengalami penurunan jika dibandingkan dengan tahun 2016, dimana IKK OKU Timur pada tahun 2016 sebesar 101,49 sedangkan tahun 2017 turun sebesar 96,59. Hal ini menunjukkan perbandingan tingkat kemahalan harga bangunan/konstruksi pada tahun 2016 untuk wilayah OKU Timur lebih tinggi/mahal jika dibandingkan dengan Kota Surabaya. Sedangkan pada tahun 2017, tingkat kemahalan harga bangunan/konstruksi Kota Surabaya lebih tinggi/mahal jika dibandingkan dengan OKU Timur. Hal ini bisa disebabkan oleh beberapa faktor antara lain proyek konstruksi di OKU Timur masih bersifat pekerjaan sederhana jika dibandingkan dengan proyek konstruksi di Kota Surabaya pada tahun 2017 dan penggunaan material bahan alam untuk pekerjaan fisik konstruksi di OKU Timur lebih dominan jika dibandingkan dengan pekerjaan fisik di Kota Surabaya yang lebih banyak menggunakan bahan pabrikasi (industri logam besi & baja).</p>
	    <p>Jika dibandingkan dengan kabupaten/kota lain di Provinsi Sumatera Selatan, IKK OKU Timur berada pada urutan ke-11 tertinggi dari 17 kabupaten/kota se-Sumatera Selatan. Sedangkan jika dibandingkan dengan rata-rata angka IKK Provinsi Sumatera Selatan yang sebesar 98,64, angka IKK OKU Timur masih berada di bawah angka IKK Provinsi Sumatera Selatan. Perhitungan IKK ini menggunakan metode Bill of Quantity (BoQ) dari proyek/pekerjaan yang sudah selesai, dimana metode ini memadukan 2 metode penghitungan yaitu pendekatan input (harga material di pasaran) dan pendekatan output (harga bahan yang digunakan pada proyek yang sudah selesai). Jika suatu wilayah memiliki sumber bahan material alami yang berlimpah tentu akan berakibat pada rendahnya harga input dan output yang digunakan dalam penghitungan IKK. Apalagi   pekerjaan konstruksi di wilayah tersebut juga dominan menggunakan bahan material alami, maka dapat menghasilkan angka IKK wilayah tersebut relatif lebih rendah dibandingkan dengan kota acuan yang mana lebih dominan dalam penggunaan bahan pabrikasi atau bahan material alami dengan harga yang lebih tinggi.</p>
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_indikator_kesehatan">
	<![CDATA[
	    <p>Angka harapan hidup (AHH) yang merupakan indikator dari tingkat kesehatan yang dimiliki oleh penduduk suatu kabupaten. Dari AHH Kabupaten OKU Timur yang terus meningkat dari tahun 2012 sampai tahun 2018 menunjukkan bahwa tingkat kesehatan penduduk Kabupaten OKU Timur semakin baik. Peningkatan tingkat kesehatan penduduk OKU Timur terbesar terjadi pada tahun 2015.</p>
	    <p>Dari perkembangan persentase balita yang diimunasi menurut jenis imunisasi pada tahun 2012 sampai 2016 terlihat bahwa persentase balita yang mendapatkan imunisasi BCG cenderung lebih stabil perkembangannya. Kenaikan maupun penurunan persentase balita yang diimunasi dengan BCG tidak terlalu signifikan. Hal ini berbeda dengan persentase balita yang mendapatkan imunisasi campak. Pada tahun 2015, persentase balita yang mendapatkan imunisasi campak mengalami peningkatan yang signifikan sekitar 10% dari tahun 2014. Namun, pada tahun 2016 terjadi penurunan persentase balita yang mendapatkan imunisasi campak yang cukup  signifikan sekitar 12% dibandingkan tahun 2015.</p>
	    <p>Berdasarkan persentase wanita kawin usia 15-49 yang menggunakan KB dari tahun 2012-2016 terlihat bahwa kenaikan maupun penurunan persentasenya tidak stabil. Penurunan persentasenya signifikan pada tahun 2014 yang kemudian meningkat signifikan pada tahun 2015. Meskipun, pada tahun 2016 juga mengalami penurunan persentase peserta KB. </p>
	    <p>Berdasarkan persentase wanita kawin usia 15-49 yang menggunakan KB dari tahun 2012-2016 menunjukkan bahwa sebagian besar wanita lebih suka menggunakan alat KB jenis suntik dibandingkan alat KB yang lain. Hal ini terlihat dari besarnya persentase pengguna alat KB yang sekitar 60 s.d 70 % memilih suntik. Alat KB yang tidak disukai oleh wanita kawin usia 15-49 yang menggunakan KB dari tahun 2012-2016 di Kabupaten OKU Timur adalah intravag/tisu dan kondom wanita. Hal ini ditunjukkan dari persentasenya yang 0%.</p>
	    <p>Mengingat adanya perbedaan referensi waktu usia bayi yang digunakan oleh Susenas terkait lamanya pemberian ASI maka analisis tidak dapat dilakukan dari tahun 2012 sampai dengan 2016. Rata-rata lama pemberian ASI untuk balita mengalami peningkatan pada tahun 2013 sebesar 4.5%. Namun, pada tahun 2014 mengalami penurunan sebesar 2.5%. Pada tahun 2016 terjadi kenaikan yang cukup signifikan lamanya waktu pemberian ASI pada bayi di bawah dua tahun yaitu sekitar 22.44%. Hal ini menunjukkan meningkatkannya pengetahuan masyarakat mengenai manfaat ASI bagi bayi dan sang ibu.</p>

	]]>
	</string>

    <string name="analisis_pertanian">
	<![CDATA[
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_industri_dan_pertambangan">
	<![CDATA[
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_infrastruktur">
	<![CDATA[
	]]>
	</string>

    <string name="analisis_pdrb">
	<![CDATA[
	    <p>PDRB OKU Timur pada  tahun 2016 sebesar 12,15 triliun rupiah dimana share terbesar berasal dari kategori Pertanian, Kehutanan dan Perikanan yaitu 36,53 persen. Disusul dari kategori Konstruksi dengan share sebesar 19,29 persen dan kategori perdagangan besar dan eceran dengan share sebesar 15,50 persen. Besarnya share dari kategori Pertanian, Kehuatan dan Perikanan disebabkan potensi alam yang cukup subur dan melimpah khususnya tanaman padi sehingga menjadi sektor primadona (unggulan) bagi daerah OKU Timur.</p>
	    <p>Untuk pertumbuhan ekonomi OKU Timur, dalam kurun 2012-2014 sempat mengalami perlambatan yaitu dari 7,20 persen pada tahun 2012 melambat menjadi 6,96 persen pada tahun 2013 dan kembali melambat pada tahun 2014 menjadi 5,20 persen. Sedangkan pada periode 2015 dan 2016 pertumbuhan ekonomi OKU Timur kembali merangkak naik sebesar 6,05 dan 6,15 persen. Hal ini menandakan adanya recovery/pemulihan kondisi perekonomian di OKU Timur pada kurun waktu 2 tahun tersebut.</p>
	    <p>Laju pertumbuhan tertinggi pada tahun 2016 terjadi pada kategori Penyedia Akomodasi dan Makan Minum serta kategori Administrasi Pemerintahan, Pertahanan, dan Jaminan Sosial Wajib yaitu dengan laju pertumbuhan masing-masing sebesar 11,82 dan 11,39 persen. Hal ini perlu menjadi perhatian khusus pemerintah untuk terus mengembangkan kategori-kategori yang memiliki prospek yang positif dalam mendukung pertumbuhan ekonomi di masa mendatang.</p>
	    <p>Jika ditinjau menurut pengeluaran, selama periode 2012-2016 PDRB OKU Timur masih dominan dipengaruhi dari komponen Konsumsi Rumah Tangga dan Pembentukan Modal Tetap Bruto (PMTB). Sedangkan posisi neraca perdagangan antara ekspor dan impor antar wilayah, nilai impor masih lebih besar dibandingkan dengan nilai ekspor. Hal ini menunjukkan tingginya tingkat ketergantungan OKU Timur terhadap wilayah di luar OKU Timur. Perlu kajian secara khusus dan mendalam guna meningkatkan kemandirian wilayah khususnya dalam memproduksi barang dan jasa di luar dari sektor pertanian.</p>
	]]>
	</string>
</resources>
